<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="e5c0b1995108f32cef1dcfc39528d164" category="summary">Ermöglichen Sie mit dem intelligenten Global File Cache von NetApp das globale File Sharing in Echtzeit für Ihre Mitarbeiter weltweit.</block>
  <block id="59d1b154ff5b7aa340f3bb85aa0d59f7" category="doc">Dokumentation des Global File Cache</block>
  <block id="fe8d9a8dc9b5c669ccbe68b53409dd26" category="summary">Sie sollten Ihre Benutzer auf die Best Practices für den Zugriff auf gemeinsam genutzte Dateien über Global File Cache Schulen.</block>
  <block id="1953aca0238eceda58cb0a10075ecc1e" category="doc">Endbenutzerschulung</block>
  <block id="1c616cd5519ad90d3152c98868c34e70" category="paragraph">Dies ist die letzte Phase der Implementierung des Global File Cache, der Endanwender.</block>
  <block id="6b95ba66ea08c0432bc8297ec8127efc" category="paragraph">Um den Onboarding-Prozess für Endbenutzer vorzubereiten und zu optimieren, verwenden Sie die unten stehende E-Mail-Vorlage, mit der Sie die Endbenutzer darüber informieren können, was es bedeutet, in einer „zentralen Data“-Umgebung zu arbeiten. Auf diese Weise können Ihre Benutzer alle Vorteile der Global File Cache-Lösung nutzen. Außerdem haben wir ein Video veröffentlicht, das freigegeben werden kann, um Benutzer bei Bedarf zu „Schulen“.</block>
  <block id="939757145bf8db56f7d91bd08f60d0c6" category="paragraph">Anpassen und Weiterleiten folgender Ressourcen an Endbenutzer zur Vorbereitung der Implementierung:</block>
  <block id="538b051cfad962b73dbfb2f27206b1e6" category="inline-link-macro">Schulungsvideo für Endbenutzer</block>
  <block id="d80ffb2faea839790978a15ab8b3e3a3" category="list-text">Video zur Benutzerschulung<block ref="5abf68d2342a0e9a07d3867b3b4e7d57" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="059c1b7392e6a6c2ea4557fa71fe51b1" category="inline-link-macro">Mac E-Mail-Vorlage (.emltpl)</block>
  <block id="fb49f005426933770b6f22cd456f0e84" category="list-text">E-Mail-Vorlage<block ref="c829b8c00e5f8eb8a2fd450f41ab6401" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7a499edce06c189532c243616b7132a3" category="inline-link-macro">Windows E-Mail-Vorlage (.msg)</block>
  <block id="13879d09fb35e1a9c0fd7f6435bfa323" category="paragraph"><block ref="13879d09fb35e1a9c0fd7f6435bfa323" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b9c5f151d07a94019ba26f5d3579bcf9" category="inline-link-macro">Word-Dokument (.docx)</block>
  <block id="a314a20204b96ce855b4edecf455498b" category="list-text">Onboarding-Kommunikation<block ref="ec13a4ed87a907c97165059568a0b0f6" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="15b783a23e5291e1ffb9f638317d4bcb" category="inline-link">NetApp Global File Cache User Guide</block>
  <block id="df19cf6281f0ac141839cda71b8136bb" category="paragraph">Siehe Kapitel 14 im<block ref="2cde0a8e9bca45f9b9d7b53c9b2941a5" category="inline-link-rx"></block> Für zusätzliches Material.</block>
  <block id="243263104c829e77835d632f591230d5" category="summary">Bevor Sie einen Support-Fall beim technischen Support von NetApp eröffnen können, müssen Sie BlueXP ein NetApp Support Site Konto hinzufügen und sich dann für den Support registrieren.</block>
  <block id="42748df9eaa0be17ddc5cc1593cf57ab" category="doc">Für den Support anmelden</block>
  <block id="8bf30fadf784022b073adb9233678a71" category="paragraph">Bevor Sie einen Support-Fall beim technischen Support von NetApp eröffnen können, müssen Sie BlueXP einen NetApp Support Site Account (NSS) hinzufügen und sich dann für den Support registrieren.</block>
  <block id="0b0e252af8897fbe981ec6682d2aa33b" category="section-title">Übersicht über die Support-Registrierung</block>
  <block id="192054ad7601240a3e8be54cc5cc548e" category="paragraph">Es gibt zwei Registrierungsformulare, um die Support-Berechtigung zu aktivieren:</block>
  <block id="2322ca552c2b0ebe090c8485519246a8" category="list-text">Registrieren Ihres BlueXP-Konto-ID-Support-Abonnements (Ihre 20-stellige Seriennummer 960xxxxxxxxx auf der Seite Support-Ressourcen in BlueXP).</block>
  <block id="23fdcbefa6d9cd877be7ceb7a18bb936" category="paragraph">Dies dient als Ihre einzige Support-Abonnement-ID für jeden Service in BlueXP. Jedes BlueXP-Abonnement für Support auf Kontoebene muss registriert werden.</block>
  <block id="55ff64467cd508971910145ab5d6b3b8" category="list-text">Registrieren der Cloud Volumes ONTAP Seriennummern für ein Abonnement auf dem Markt Ihres Cloud-Providers (dies sind 20-stellige Seriennummern von 909201xxxxxx).</block>
  <block id="67dbdeb11e22ea7def810bade59ce818" category="paragraph">Diese Seriennummern werden als _PAYGO Seriennummern_ bezeichnet und werden zum Zeitpunkt der Cloud Volumes ONTAP Implementierung von BlueXP generiert.</block>
  <block id="9d4125dc88bb9db6eb4be939905761ce" category="paragraph">Durch das Registrieren beider Arten von Seriennummern können Kunden Funktionen wie das Öffnen von Support-Tickets und die automatische Erstellung von Support-Cases nutzen.</block>
  <block id="98bc603dcb6d5a57d540b13b541fa41a" category="paragraph">Ihre Anmeldung hängt davon ab, ob Sie ein neuer oder bereits bestehender Kunde oder Partner sind.</block>
  <block id="e5646198d2e01aab2cec9ef946f9c53a" category="list-text">Bestehender Kunde oder Partner</block>
  <block id="76928f97884b4332b83c5be9b99d93d3" category="paragraph">Als bestehender NetApp Kunde oder Partner können Sie mit Ihrem NSS SSO-Konto (NetApp Support Site) die oben genannten Registrierungen durchführen. Im Support Dashboard stellt BlueXP eine *NSS Management*-Seite zur Verfügung, auf der Sie Ihr NSS-Konto hinzufügen können. Sobald Sie Ihr NSS-Konto hinzugefügt haben, registriert BlueXP diese Seriennummern automatisch für Sie.</block>
  <block id="4e6af37fb81d50483d832d4de6e2b26a" category="inline-xref">Erfahren Sie, wie Sie Ihr NSS-Konto hinzufügen</block>
  <block id="8d80298f51b7ff2da78e26e60195c7a3" category="paragraph"><block ref="cbec7c1a4a2acff5e84457dd449ac01d" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="1c91f3adc957364cb01d33e100ee1ea3" category="list-text">Neu bei NetApp</block>
  <block id="679f2cae4657f177cc89458d49c97e5f" category="paragraph">Wenn Sie neu bei NetApp sind, müssen Sie eine einmalige Registrierung Ihrer BlueXP Account ID Seriennummer auf der Support-Registrierungsseite von NetApp abschließen. Sobald Sie diese Registrierung abgeschlossen und ein neues NSS-Konto erstellt haben, können Sie dieses Konto in BlueXP verwenden, um sich in Zukunft automatisch zu registrieren.</block>
  <block id="00fc9d0c515c69ea2c368521453d982e" category="inline-xref">Erfahren Sie, wie Sie sich mit NetApp anmelden können</block>
  <block id="97454ce87333f7ebd50ee38b8126fb39" category="paragraph"><block ref="37544f11913357c4e8c8a4ec607ae247" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="a92ec860f505b318fd0f0eba6165d607" category="section-title">Fügen Sie ein NSS-Konto zu BlueXP hinzu</block>
  <block id="328a2c1e7778e9edaf79d90c51409ac4" category="list-text">Wenn Sie über ein Konto auf Kundenebene verfügen, können Sie ein oder mehrere NSS-Konten hinzufügen.</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Schritte</block>
  <block id="1afe19576f77bb0073c93359ed2cbb18" category="list-text">Klicken Sie oben rechts in der BlueXP-Konsole auf das Hilfesymbol, und wählen Sie *Support*.</block>
  <block id="b50f0a46135bcb7083b1f2f82032fc26" category="inline-image-macro">Ein Screenshot des Hilfemenü, in dem Support die erste Option aufgeführt ist</block>
  <block id="868d9aa88f16ea923af1d15eac5d2647" category="paragraph"><block ref="868d9aa88f16ea923af1d15eac5d2647" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d17d6b5dafebab6b7659da8850737e70" category="list-text">Klicken Sie auf *NSS Management &gt; NSS-Konto hinzufügen*.</block>
  <block id="8aaf101e623c543c7eef3c65f6233366" category="list-text">Wenn Sie dazu aufgefordert werden, klicken Sie auf *Weiter*, um auf eine Microsoft-Login-Seite umgeleitet zu werden.</block>
  <block id="19d089db572ee6a1e154a0c9c9e57bfd" category="paragraph">NetApp verwendet Microsoft Azure Active Directory als Identitäts-Provider für Authentifizierungsservices, die sich speziell für Support und Lizenzierung entscheiden.</block>
  <block id="465ec6d5eafa3524c948c99d8bfcd306" category="list-text">Geben Sie auf der Anmeldeseite die registrierte E-Mail-Adresse und das Kennwort Ihrer NetApp Support Site an, um den Authentifizierungsvorgang durchzuführen.</block>
  <block id="cbc6cc3bb022583403171b447b2a962c" category="paragraph">Mit diesen Aktionen kann BlueXP Ihr NSS-Konto für Dinge wie Lizenzdownloads, Softwareaktualisierungs-Verifizierung und zukünftige Support-Registrierungen verwenden.</block>
  <block id="cf3a2d2c139bf5c9cc87fe714bfff3b1" category="paragraph">Beachten Sie Folgendes:</block>
  <block id="0f0a0d646a020cf3a65ce82ada4cfb01" category="list-text">Das Konto muss ein Kundenkonto auf Kundenebene sein (kein Gast- oder Temporkonto).</block>
  <block id="1dcb63fd55c4d22e87cb32275b8cc808" category="inline-image-macro">Ein Symbol von drei horizontalen Punkten</block>
  <block id="ff67299785d475e87002751aa6ab5eb8" category="list-text">Bei der erfolgreichen Anmeldung wird NetApp den NSS-Benutzernamen speichern. Dies ist eine vom System generierte ID, die Ihrer E-Mail zugeordnet wird. Auf der Seite *NSS Management* können Sie Ihre E-Mail über anzeigen <block ref="0d0843f26c0819e5369f690fefbf68b7" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Menü.</block>
  <block id="505da61efe6bebebbaf092da18f64613" category="list-text">Wenn Sie jemals Ihre Anmeldeinformationen aktualisieren müssen, gibt es im auch eine *Anmeldeinformationen aktualisieren*-Option <block ref="0d0843f26c0819e5369f690fefbf68b7" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Menü. Wenn Sie diese Option verwenden, werden Sie aufgefordert, sich erneut anzumelden.</block>
  <block id="ad56c7289bc13dcf4f78c285f7f03878" category="section-title">Mit NetApp registrieren</block>
  <block id="f1bac79c2c71fbd93863b9fbd718094c" category="paragraph">Wie Sie sich für den NetApp Support registrieren, hängt davon ab, ob Sie bereits über einen NSS Account (NetApp Support Site) verfügen.</block>
  <block id="bf4c731c0ee7f60c8018ad8f96828dda" category="section-title">Bestandskunde mit NSS-Konto</block>
  <block id="7e177185e7eddff33dd8f3aeb7551132" category="paragraph">Wenn Sie ein NetApp Kunde mit einem NSS-Konto sind, müssen Sie sich lediglich für den Support über BlueXP registrieren.</block>
  <block id="25b94e7b58140f12be91fa8fd935fa59" category="list-text">Wenn Sie dies noch nicht getan haben, fügen Sie Ihr NSS-Konto bei BlueXP hinzu.</block>
  <block id="819aff12752b7e6a1828e755c7664de7" category="list-text">Klicken Sie auf der Seite *Ressourcen* auf *für Support registrieren*.</block>
  <block id="e8a3d9970b8fc1d92caaf33d9e116bd4" category="inline-image-macro">In einem Screenshot, der eine Seriennummer des Kontos und die Option „Register for Support“ anzeigt</block>
  <block id="113f9cd7bac6f4faa6b8d58e3e099a8e" category="paragraph"><block ref="113f9cd7bac6f4faa6b8d58e3e099a8e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1ff5aefce774ec72a211f2b3bb10b950" category="section-title">Vorhandener Kunde, aber kein NSS-Konto</block>
  <block id="cc1d3c161bcf25e6445c2fc771647849" category="paragraph">Wenn Sie bereits Kunde von NetApp mit vorhandenen Lizenzen und Seriennummern sind, aber _no_ NSS Konto, müssen Sie nur ein NSS-Konto erstellen.</block>
  <block id="5b2b7f628f804bcb786a097c7e45aa41" category="inline-link">NetApp Support Site-Formular zur Benutzerregistrierung</block>
  <block id="0c4a8b62da9473fbd5401273c4f85ee0" category="list-text">Erstellen Sie einen NetApp Support Site Account, indem Sie den ausfüllen<block ref="041bcb6d9bdf91f7d6ac92ae3a196e12" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d61c9f72493817776f392db42ac446a2" category="list-text">Stellen Sie sicher, dass Sie die entsprechende Benutzerebene wählen, die normalerweise *NetApp Kunde/Endbenutzer* ist.</block>
  <block id="5226d4ec1f4f81b740cbbd27635b441f" category="list-text">Kopieren Sie unbedingt die oben verwendete BlueXP-Kontonummer (960xxxx) für das Feld Seriennummer. Dadurch wird die Kontobearbeitung beschleunigt.</block>
  <block id="e9b1f53d6cabb3394833a4e102eb6a69" category="section-title">Neu bei NetApp</block>
  <block id="c20c107d0d4eef6351660f3590324232" category="paragraph">Wenn Sie neu bei NetApp sind und über keinen NSS-Account verfügen, befolgen Sie jeden Schritt unten.</block>
  <block id="ef5e63bb6b6827440a13cc2ec7e9cf56" category="paragraph"><block ref="ef5e63bb6b6827440a13cc2ec7e9cf56" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="dd50e314c18933734174c1156dd9237f" category="inline-link">Die Support-Registrierungs-Website von NetApp</block>
  <block id="78f94e749b89d69dcbf3baff21ccb958" category="list-text">Navigieren Sie zu<block ref="e1c4be66250fd76d5c52bfe2cb7daee2" category="inline-link-rx"></block> Und wählen Sie *Ich bin kein registrierter NetApp Kunde*.</block>
  <block id="d4f633ef130727b2776fa7f45024ca7d" category="list-text">Füllen Sie die Pflichtfelder aus (mit roten Sternchen).</block>
  <block id="1128fc8d5ec64880f4d49337ed798d31" category="list-text">Wählen Sie im Feld *Product Line* die Option *Cloud Manager* aus, und wählen Sie dann den gewünschten Abrechnungsanbieter aus.</block>
  <block id="3a24c87c9971d2011b4df223718f84b4" category="paragraph">Zur Fertigstellung dieser sicheren Transaktion wird sofort eine E-Mail an die angegebene Mailbox gesendet. Überprüfen Sie Ihre Spam-Ordner, wenn die Validierungs-E-Mail nicht in wenigen Minuten ankommt.</block>
  <block id="03413baeca1ff7222737d8ce299bd4e8" category="list-text">Bestätigen Sie die Aktion in der E-Mail.</block>
  <block id="201080500e946070a2e4873042507c77" category="paragraph">Indem Sie Ihre Anfrage an NetApp senden, wird Ihnen die Erstellung eines NetApp Support Site Kontos empfohlen.</block>
  <block id="684375e279a289295b72a006d93e2c4c" category="paragraph">NetApp sollte sich bei diesem Prozess mit Ihnen in Verbindung setzen. Dies ist eine einmalige Onboarding-Übung für neue Benutzer.</block>
  <block id="1c0e45ef07d0dbc13ca2394d5e285fd7" category="paragraph">Sobald Sie Ihren NetApp Support Site Account besitzen, können Sie im Portal BlueXP diesen NSS-Account für zukünftige Registrierungen hinzufügen.</block>
  <block id="c9df4195a305212ffd7b56d24f67129d" category="summary">NetApp bietet Unterstützung für BlueXP auf verschiedene Weise. Umfassende kostenlose Self-Support-Optionen stehen rund um die Uhr zur Verfügung, wie etwa Knowledge Base-Artikel (KB) und ein Community-Forum. Ihre Support-Registrierung umfasst technischen Remote-Support über Web-Ticketing.</block>
  <block id="fabfc25ef8996fd90836e58a4c0b26b6" category="doc">Holen Sie sich Hilfe</block>
  <block id="7c5661ab6b39ee901cea00a6e7020a49" category="paragraph">NetApp bietet Unterstützung für BlueXP und seine Cloud-Services auf unterschiedliche Weise. Umfassende kostenlose Self-Support-Optionen stehen rund um die Uhr zur Verfügung, wie etwa Knowledge Base-Artikel (KB) und ein Community-Forum. Ihre Support-Registrierung umfasst technischen Remote-Support über Web-Ticketing.</block>
  <block id="07d41912a6ab6b97216f8cf89e93205c" category="section-title">Self-Support</block>
  <block id="5e4b821a1a82558dead1ef6961e90666" category="paragraph">Diese Optionen sind kostenlos verfügbar, 24 Stunden am Tag, 7 Tage die Woche:</block>
  <block id="19111351b69b6b15668130b38b7f6038" category="inline-link">Wissensdatenbank</block>
  <block id="fd6bb4fa1ad0caeedd6782d92cc54ea3" category="list-text"><block ref="fd6bb4fa1ad0caeedd6782d92cc54ea3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9a3db1abe5491d0eb9bb5d125981356c" category="paragraph">Suchen Sie in der BlueXP Knowledge Base nach hilfreichen Artikeln zur Fehlerbehebung.</block>
  <block id="14526abd8bda5af347775025cd5342cf" category="inline-link">Communitys</block>
  <block id="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="list-text"><block ref="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="00c5fef3bb9d593ae96bf5d2ee60354a" category="paragraph">Treten Sie der BlueXP Community bei, um laufende Diskussionen zu verfolgen oder neue zu erstellen.</block>
  <block id="5b6cf869265c13af8566f192b4ab3d2a" category="list-text">Dokumentation</block>
  <block id="a4a6c2ea0078252eac2d74ef3e6c917c" category="paragraph">Die BlueXP-Dokumentation, die Sie gerade anzeigen.</block>
  <block id="80b1b0d2b1ebf2b3cba2d25759801afd" category="list-text">Mailto:ng-cloudmanager-feedback@netapp.com[Feedback email]</block>
  <block id="6702efec14563f45f1ee2f8c613b8ad8" category="paragraph">Wir wissen Ihre Vorschläge zu schätzen. Senden Sie uns Ihr Feedback, um BlueXP zu verbessern.</block>
  <block id="0659d428df833a806e29e65e632d380a" category="section-title">NetApp Support</block>
  <block id="82812db645b6ff5e9c2a24ddfb66c8d6" category="paragraph">Zusätzlich zu den oben genannten Self-Support-Optionen können Sie gemeinsam mit einem NetApp Support-Experten eventuelle Probleme nach der Aktivierung des Supports beheben.</block>
  <block id="e2a733504c4088b809813bbb35a3ddfd" category="inline-link-macro">Erfahren Sie, wie Sie sich für Support registrieren</block>
  <block id="1012a287397c66025d7748edf06a36e2" category="paragraph">Um die * Case erstellen*-Fähigkeit zu verwenden, müssen Sie zuerst eine einmalige Registrierung Ihrer BlueXP Account ID-Seriennummer (dh 960xxxx) mit NetApp <block ref="3349e4b3d05f646f2f1421bee7c2ad26" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="6254a4afeeb76765a127fe74d31c1b3d" category="list-text">Klicken Sie in BlueXP auf *Hilfe &gt; Support*.</block>
  <block id="f5052c65917d7341726235d4d4941461" category="list-text">Wählen Sie eine der verfügbaren Optionen unter Technical Support:</block>
  <block id="383133cb6f7207b1c65c3ace94aa5e95" category="list-text">Klicken Sie auf *Rufen Sie uns an*, wenn Sie mit jemandem am Telefon sprechen möchten. Sie werden zu einer Seite auf netapp.com weitergeleitet, auf der die Telefonnummern aufgeführt sind, die Sie anrufen können.</block>
  <block id="bf5bc6ab0f95f17f4e98c9d766b8c11d" category="list-text">Klicken Sie auf *Case erstellen*, um ein Ticket mit einem NetApp Support-Experten zu öffnen:</block>
  <block id="b53e0a259f4a0c8e7da80d6c94e26c84" category="list-text">*NetApp Support Site Account*: Wählen Sie das entsprechende NSS-Konto für die Person aus, die den Support-Case eröffnet. Diese Person ist der primäre Ansprechpartner bei NetApp, der Sie sich zusätzlich zu den unten aufgeführten zusätzlichen E-Mails mit anderen Kunden in Verbindung setzen kann.</block>
  <block id="d950fb930d7f7e6bfdda1b91b4639a02" category="paragraph">Wenn Ihr NSS-Konto nicht angezeigt wird, können Sie im Support-Bereich von BlueXP zur Registerkarte *NSS Management* navigieren, um es dort hinzuzufügen.</block>
  <block id="d63bf50426f4c712554faec55b30c548" category="list-text">*Service*: Wählen Sie den Dienst aus, mit dem das Problem verknüpft ist. Beispiel: BlueXP, wenn es sich um ein Problem des technischen Supports mit Workflows oder Funktionen im Service handelt.</block>
  <block id="2e50c5f85523f0aba9ff2db10f18279c" category="list-text">*Arbeitsumgebung*: Wählen Sie *Cloud Volumes ONTAP* oder *On-Prem* und anschließend die zugehörige Arbeitsumgebung aus.</block>
  <block id="aa996e20900197b0ea41485ada083d8c" category="paragraph">Die Liste der Arbeitsumgebungen liegt im Bereich des BlueXP-Kontos, des Arbeitsbereichs und des Connectors, den Sie im oberen Banner des Dienstes ausgewählt haben.</block>
  <block id="e6f29fb3c7636dc0040600dd0e84bb79" category="list-text">*Case Priority*: Wählen Sie die Priorität für den Fall, der niedrig, Mittel, hoch oder kritisch sein kann.</block>
  <block id="835eb4008e97c2a7f69bbb2725285e34" category="paragraph">Wenn Sie weitere Informationen zu diesen Prioritäten wünschen, bewegen Sie den Mauszeiger über das Informationssymbol neben dem Feldnamen.</block>
  <block id="0f7d9319c95a8be1492e74601c4b3259" category="list-text">*Problembeschreibung*: Geben Sie eine detaillierte Beschreibung Ihres Problems an, einschließlich aller anwendbaren Fehlermeldungen oder Fehlerbehebungsschritte, die Sie durchgeführt haben.</block>
  <block id="002c6f26fb01affb37b8cf3cef7a1fb0" category="list-text">*Zusätzliche E-Mail-Adressen*: Geben Sie zusätzliche E-Mail-Adressen ein, wenn Sie jemand anderes auf dieses Problem aufmerksam machen möchten.</block>
  <block id="baaf0e61add7d12cf8d12e023d5aef18" category="inline-image-macro">Screenshot aus dem Formular „Create a Case“, in dem Sie einen Case beim NetApp Support erstellen können</block>
  <block id="a2ff30886e1baf1e7d5045b5fc24f5b9" category="paragraph"><block ref="a2ff30886e1baf1e7d5045b5fc24f5b9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="18f487556417bb6d9721a7005ae097c9" category="paragraph">Es wird ein Popup-Fenster mit der Support-Fallnummer angezeigt. Ein NetApp Support-Experte prüft Ihren Fall und macht Sie umgehend mit.</block>
  <block id="04e15da1deae9568b4dcda64fbb0c8d5" category="paragraph">Für eine Historie Ihrer Supportfälle können Sie auf *Einstellungen &gt; Timeline* klicken und nach Aktionen mit dem Namen „Support Case erstellen“ suchen. Mit einer Schaltfläche ganz rechts können Sie die Aktion erweitern, um Details anzuzeigen.</block>
  <block id="5c56753585e89a84941bb3a78bc681af" category="paragraph">Es ist möglich, dass beim Versuch, einen Fall zu erstellen, möglicherweise die folgende Fehlermeldung angezeigt wird:</block>
  <block id="a30f69ab0ec85d427a3e8835713525bd" category="paragraph">„Sie sind nicht berechtigt, einen Fall für den ausgewählten Service zu erstellen.“</block>
  <block id="fa6b601b2fb4e3e5c7b466ecb8bd70ac" category="paragraph">Dieser Fehler könnte bedeuten, dass das NSS-Konto und das Unternehmen des Datensatzes, mit dem es verbunden ist, nicht das gleiche Unternehmen des Eintrags für die BlueXP Account Seriennummer (dh 960xxxx) oder Seriennummer der Arbeitsumgebung. Sie können Ihre Liste der NSS-Konten oben im *Case erstellen*-Formular überprüfen, um die richtige Übereinstimmung zu finden, oder Sie können Hilfe mit einer der folgenden Optionen suchen:</block>
  <block id="e01df0b4dfd95eba2c59333419e4fac6" category="list-text">Verwenden Sie den Chat im Produkt</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="inline-link"></block>
  <block id="639be990cfca56ab4b63685d8bacd437" category="list-text">Übermitteln eines nicht-technischen Cases unter<block ref="2298f47e4dad19a3156da7ce6116d9b1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="658440d8d27188f150f9c72390090606" category="summary">Lesen Sie, welche Probleme im globalen Datei-Cache behoben wurden.</block>
  <block id="2ad3d2af445ee46b95129c175cce6515" category="doc">Probleme im Global File Cache wurden behoben</block>
  <block id="d88ec9141ca0f799220b70e6188c8c33" category="section-title">24. Oktober 2022 (Version 2.1)</block>
  <block id="0250bb801ae5ce790da0302493de52ea" category="list-text">Während der Lizenzkonfiguration wird die GFC-Abonnementnummer zusätzlich validiert.</block>
  <block id="45b34709f42790c0abe51e6c74090803" category="list-text">GFC hat zusätzliche Unterstützung hinzugefügt, um die Lizenz für eine bestimmte Dauer für Zuora-basierte Lizenzen zu erweitern. Wenden Sie sich an den GFC Support.</block>
  <block id="26f1c97ddaa03ab258b1513bea6e2ba9" category="list-text">15 Sekunden Verzögerung hinzugefügt, bevor ein Minidup nach einem Absturz geschrieben wurde. Außerdem wurde ein Timer hinzugefügt, um den Minidump zu überwachen und den Vorgang gewaltsam zu beenden, wenn der Dump nicht in 60 Sekunden abgeschlossen wird. Diese geringfügigen Verbesserungen werden zu einer besseren Analyse beitragen.</block>
  <block id="77a0de2d98ff3c93909af59839a1125e" category="list-text">Die Übertragung einzelner Dateien wurde an Cloud Insights entfernt, aber die Übertragung von Zusammenfassungsinformationen zur Dateiübertragung wurde an Cloud Insights übergeben. Dadurch wird die konvergente Infrastruktur entlastet.</block>
  <block id="873a5f90b56d4ccae30ae3bb39cc58fb" category="list-text">Daten und Metadaten wurden in Cloud Insights korrigiert. Dies ermöglicht die CI für Datenvisualisierung.</block>
  <block id="ef4cb0e259adaefa47416a87fabc3c35" category="list-text">Die Optimus Configuration UI wurde behoben, um nicht zu hängen, während Sie auf die Schaltfläche „Registrierung Instanz an CI“ klicken.</block>
  <block id="806b6ec151c368ef2f2399efcb865ab5" category="list-text">Es wurde ein Problem behoben, bei dem der Tservice-Monitor während der Erstkonfiguration manuell ausgeführt wurde.</block>
  <block id="2ef92b78d697de97a16de7ae1849aeb8" category="list-text">Kleinere Fehler wurden im GFC CI Agent Client Service behoben.</block>
  <block id="a207f0479f1471fc5336b474cf75c28a" category="section-title">25. Juli 2022 (Version 2.0)</block>
  <block id="8fce252333669c3cf55b3ff49aa55f09" category="list-text">Optimus wird durch das Hinzufügen von Datums-/Zeitparametern für die Konfiguration der Auftragszugabe vor der Einwohnerzahl erweitert.</block>
  <block id="fc8535e7a72afd618bd1f73c8a0e81a1" category="list-text">Optimus PSM zeigt nun die korrekten CPU-Details in den Details der System-Voranforderung an.</block>
  <block id="4ab2e2d92c22b62e2daa6261704b2d7f" category="list-text">Während der Edge Sync-Konfiguration wurde eine Ausnahme in der Benutzeroberfläche behoben, indem Sie die Details des Koordinators eingeben und auf die Schaltfläche Aktualisieren klicken.</block>
  <block id="4d6386a8d846fb134f2cb55a31f16e13" category="list-text">Erweitert die Optimus-Benutzeroberfläche, um die Edge Sync-Funktion am Rand zu aktivieren/deaktivieren.</block>
  <block id="9f59b2e065c17b264179bc2a32cb9720" category="list-text">Das Problem mit dem Datumsbereich wurde im License Server Manager für Zuora License Aggregator behoben.</block>
  <block id="1c4027933d3e02d7db8558ca13691cb6" category="list-text">Optimus PSM wurde korrigiert, um Informationen zur Leasinganzahl anzuzeigen.</block>
  <block id="4fed480928967df6ad6ade9613b54583" category="list-text">Die Logik des Lizenzverwaltungsservers auf dem Konfigurations-Updater während eines Upgrades wurde korrigiert.</block>
  <block id="22c3479f6dd133b2d2d79cc8b481240f" category="section-title">23. Juni 2022 (Version 1.3.1)</block>
  <block id="f12e4f9c6c0ea52ff0c85be8308ff143" category="list-text">Bei der Aktualisierung wird die korrekte Version der weiterverteilbaren Microsoft-Datei nicht richtig installiert und infolgedessen startet die TUM nicht. Das GFC-Installationsprogramm wurde behoben, um die korrekte Version neu verteilbar zu installieren.</block>
  <block id="e4e361b13d8ce3c010df78be535b3aeb" category="list-text">Der GFC License Manager Service (LMS) aktualisiert nun die Konfigurationsinformationen, anstatt sie zu überschreiben.</block>
  <block id="08b34be098f59c81e94653cf34a7c9ae" category="list-text">Die Configuration UI bindet sich jetzt an die korrekte System.net.http dll während des Upgrade-Vorgangs.</block>
  <block id="25cd9b4ac7b3c20c21ee2a72afe32aa0" category="section-title">Mai 19 2022 (Version 1.3.0)</block>
  <block id="ef54ea7bd608d08bb74526be3bf7a9b6" category="list-text">Die Konfigurationsseite für die Edge Sync-Funktionen wird aktualisiert.</block>
  <block id="e30c0599dc23f8e20e7e385b763cb321" category="list-text">Problem beim Hinzufügen von Jobs vor dem Ausfüllen für mehrere Kanten gleichzeitig über PowerShell Cmdlets behoben.</block>
  <block id="146f385e115b5ea1c65e9d972583070f" category="list-text">Es wurde ein Anzeigeproblem in der LMS Web UI behoben, das das NetApp Abonnement anzeigt.</block>
  <block id="499e122cd59d1ac8c905f8b0b26cd077" category="list-text">Das LMS-Konfigurations-PowerShell-Skript verwendet jetzt TLS 1.2.</block>
  <block id="161cf4dae64f2766612c0586313deb12" category="list-text">Ein Problem in TappN (Pre-Population Service) wurde behoben und es konnte trotz vorübergehender Verbindungen oder Neustart der TUM die Ausführung des Jobs fortsetzen.</block>
  <block id="3e97d9d5f3ba2c244689f2b32f79b026" category="list-text">Der TappN-Vorbefüllung Dienst wird aktualisiert, um abzurufende Dateien zu überspringen, wenn freier Cache-Speicherplatz unter den unteren Schwellenwert fällt.</block>
  <block id="91bd85b0510e37378b14fab4ad5a4129" category="list-text">Beim Schreiben eines Trace-Protokolls wurde ein Problem im License Manager Server Service (LMS) behoben.</block>
  <block id="c2a4e35926866a1322a751f57a7f847a" category="list-text">Die Protokollierungsinfrastruktur für die TUM wird mit hoher Performance besser skalierbar.</block>
  <block id="df62d5ca9c29346bfeb41f9581ecdf5b" category="section-title">17. Dezember 2021 (Version 1.2.0)</block>
  <block id="dc7104ff29582271cbda56277263eec5" category="list-text">Die Konfigurations-UI (Optimus) wird erweitert, um die Datumsfeldeinträge zu validieren, während Aufgaben vor der Population hinzugefügt werden.</block>
  <block id="65c0ed4b8ed88949fa21fa5a60be6ddb" category="list-text">Die Vorbelegung wird verbessert, um die Cache-Auslastung zu überwachen, und das Befüllen wird übersprungen, wenn die Cache-Nutzung fast zu den Parametern für den Cache Cleaner führt.</block>
  <block id="f74032e7a801122d16bdf48f04518b8a" category="list-text">Die harte Abhängigkeit des LMS-Dienstes (License Management Server), der lokal mit der Richtlinienkonfiguration ausgeführt wird, wurde entfernt.</block>
  <block id="1835c27cfc517067592779b50d13190c" category="list-text">Der GFC-Kernel-Treiber wurde erweitert, um einen Absturz des SMB-Serverdienstes in Windows Server 2016/2019 zu vermeiden.</block>
  <block id="5876df88731069c35bfd4f3ea17e7db0" category="list-text">Eine Ausnahme im LMS-Service wurde behoben.</block>
  <block id="959915525ca7f68401340816fbc38d13" category="list-text">Die Start-Typen für den License Manager Server Service (LMS), den License Manager Client Service (LMC) und den Pre-Population Service (TappN) werden von „Automatic Delayed“ auf „Automatic“ geändert.</block>
  <block id="58f57692df8741b4af1f9f288c57dcfa" category="summary">Über die folgenden Links erhalten Sie weitere Informationen zu Global File Cache und anderen NetApp Produkten.</block>
  <block id="0f68b904e33d9ac04605aecc958bcf52" category="doc">Weitere Informationen</block>
  <block id="8826299bdde67043ef3cc9a0b306ee56" category="paragraph">Über die folgenden Links erhalten Sie weitere Informationen zu Global File Cache und anderen NetApp Produkten:</block>
  <block id="a5b9ae89457868d250c6634258da66a5" category="list-text">Häufig gestellte Fragen zum Global File Cache</block>
  <block id="6c92285fa6d3e827b198d120ea3ac674" category="inline-link-macro">Hier</block>
  <block id="9da15b0ec3a63afcb01d7f2726c42994" category="list-text">Sehen Sie sich eine Liste mit häufig gestellten Fragen und Antworten an <block ref="19a12809be10088b3860ea30b7a5724d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c12a9331c62a66dbe42e75f038a71f7a" category="list-text"><block ref="c12a9331c62a66dbe42e75f038a71f7a" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="bc4fe2352063642d68529f2aa0ca7ca3" category="list-text">NetApp Produktdokumentation</block>
  <block id="1b28ae1c9b0f1461cf0ea5fa195be216" category="list-text">Siehe zusätzliche Dokumentation für NetApp Cloud-Produkte<block ref="0510c3621321be434699160c80a14647" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="1acb7294e54390a8c41c4c19b14f4c46" category="list-text">Siehe zusätzliche Dokumentation für alle NetApp Produkte<block ref="01463e984d77180cbd9edcf8c8c1f237" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e47d1e4074d2e9ecb5a92499549efe85" category="list-text">Kunden-Support für Global File Cache-Benutzer mit Cloud Volumes ONTAP steht über folgende Kanäle zur Verfügung:</block>
  <block id="fd3e064f15a5332c54fff40bd465efef" category="list-text">Geführte Problemlösung, Case-Management, Knowledgebase, Downloads, Tools, Und weitere gehen <block ref="47f87a52a4a366c07eaa3494febfbcd2" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="2d586fed9d23ea26489008f327e1394f" category="list-text">Melden Sie sich beim NetApp Support unter an<block ref="4ae7ca7e30d53354eb9b40e218393b2c" category="inline-link-rx"></block> Mit Ihren NSS-Anmeldedaten</block>
  <block id="bd409d83b208b51683f34be90cb2a669" category="list-text">Sofortige Unterstützung für P1-Fehler: +1 856.481.3990 (Option 2)</block>
  <block id="9a036c7eaca0f0813d22bd59bd333dc4" category="list-text">Kunden-Support für globale File Cache-Benutzer, die Cloud Volumes Services und Azure NetApp Files nutzen, ist über Standardsupport Ihres Providers erhältlich. Wenden Sie sich an den Google-Kundendienst bzw. den Microsoft-Kundendienst.</block>
  <block id="705747979fdb18babaa4206426262de4" category="summary">Sie verwenden BlueXP, um die Software Global File Cache Management Server und Global File Cache Core in der Arbeitsumgebung bereitzustellen.</block>
  <block id="cb59b87e00d11222bfd9159d0d23836f" category="doc">Erste Schritte</block>
  <block id="3b0b1fdec7f01aabaee9a05b4df49948" category="section-title">Aktivieren Sie Global File Cache mit BlueXP</block>
  <block id="eefc4873406f7f23700e36fdf37548e8" category="paragraph">In dieser Konfiguration werden der Global File Cache Management Server und der Global File Cache Core in der gleichen Arbeitsumgebung bereitgestellt, in der Sie Ihr Cloud Volumes ONTAP-System mit BlueXP erstellt haben.</block>
  <block id="201e09e85ad81db8a19ef9f20c05d1a5" category="inline-link-macro">Dieses Video</block>
  <block id="81b4cc67e8f60e41997293efceba160b" category="paragraph">Ansehen <block ref="182ef5a05e7c682b0210b8852ec20646" category="inline-link-macro-rx"></block> Um die Schritte von Anfang bis Ende zu sehen.</block>
  <block id="06ad314b340900d226b1196e1fe289e9" category="section-title">Schnellstart</block>
  <block id="990f23665d21283cae7ae6a6366d2e03" category="paragraph">Führen Sie diese Schritte schnell durch, oder scrollen Sie nach unten zu den verbleibenden Abschnitten, um ausführliche Informationen zu erhalten:</block>
  <block id="7ca1af679f0ba86814f2ad58a578cb7c" category="inline-link">Starten von Cloud Volumes ONTAP in Azure</block>
  <block id="6602afb860a6cca23c3b75bf601365eb" category="inline-link">Starten von Cloud Volumes ONTAP in AWS</block>
  <block id="37f4de68e5e319c54c0137e56b4d261d" category="paragraph">Implementierung von Cloud Volumes ONTAP in Azure oder AWS und Konfiguration von SMB-Dateifreigaben. Weitere Informationen finden Sie unter<block ref="e515c0e95325e358a799acebafdf6235" category="inline-link-rx"></block> Oder<block ref="497bfdbba9caf2f6a6f7d799eda40dc3" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="0877004cfc484438f5a264dde3bb7914" category="paragraph">Stellen Sie eine Instanz des Global File Cache Management-Servers in derselben Arbeitsumgebung bereit wie die Instanz von Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="0e7c4b1d0864abab13fd8a086a179f5b" category="paragraph">Stellen Sie eine oder mehrere Instanzen des globalen Datei-Cache-Kerns in derselben Arbeitsumgebung wie die Instanz von Cloud Volumes ONTAP bereit und fügen Sie sie in Ihre Active Directory-Domäne ein.</block>
  <block id="de06dbc0084bf6af6184289f308be0a6" category="paragraph">Konfigurieren Sie den Service für Global File Cache License Management Server (LMS) auf einer globalen File Cache Core-Instanz. Sie benötigen Ihre NSS-Zugangsdaten oder eine von NetApp bereitgestellte Kunden-ID und Abonnementnummer, um Ihr Abonnement zu aktivieren.</block>
  <block id="175d4a7fba1f2c02d227a7916d20ff9d" category="inline-link-macro">Bereitstellung von Global File Cache Edge-Instanzen</block>
  <block id="00742b8e6b70e2e6be54e786e0f0e0dc" category="paragraph">Siehe <block ref="14014d518c33fe634be510ffd082f6e6" category="inline-link-macro-rx"></block> Um die Global File Cache Edge-Instanzen an jedem Remote-Standort bereitzustellen. Dieser Schritt wird mit BlueXP nicht durchgeführt.</block>
  <block id="7be40d2cd621549d68e8fff4ffead179" category="section-title">Implementieren Sie Cloud Volumes ONTAP als Storage-Plattform</block>
  <block id="679690d1daf36392f2889211bd47240c" category="paragraph">In der aktuellen Version unterstützt Global File Cache Cloud Volumes ONTAP, die in Azure oder AWS implementiert wurden. Detaillierte Voraussetzungen, Anforderungen und Implementierungsanleitungen finden Sie unter<block ref="e515c0e95325e358a799acebafdf6235" category="inline-link-rx"></block> Oder<block ref="497bfdbba9caf2f6a6f7d799eda40dc3" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="670790b206f952300b65bfcba3f18571" category="paragraph">Beachten Sie die folgenden zusätzlichen Anforderungen an Global File Cache:</block>
  <block id="d0b9898fe413c415608114643e2b6efc" category="list-text">Sie sollten SMB-Dateifreigaben auf der Instanz von Cloud Volumes ONTAP konfigurieren.</block>
  <block id="86614028aa6f6a8ad4a9981386bd50bc" category="paragraph">Wenn auf der Instanz keine SMB-Dateifreigaben eingerichtet sind, werden Sie aufgefordert, die SMB-Freigaben während der Installation der Komponenten des Global File Cache zu konfigurieren.</block>
  <block id="13f756e644ce8510c63aaeff2379612b" category="section-title">Aktivieren Sie den globalen Datei-Cache in Ihrer Arbeitsumgebung</block>
  <block id="03dfe15c10ab0f6add8d3d326b9e825b" category="paragraph">Der Assistent für Global File Cache führt Sie durch die Schritte zur Bereitstellung der Instanz für Global File Cache Management Server und der globalen Datei-Cache Core-Instanz, wie unten hervorgehoben.</block>
  <block id="3a46ee0eb70616fcb7b7c654926a9543" category="inline-image-macro">Ein Screenshot der ersten Seite zur Installation von Global File Cache</block>
  <block id="f1cadc3110a9efb59db7b2cc7bf3dead" category="paragraph"><block ref="f1cadc3110a9efb59db7b2cc7bf3dead" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b61032810c3dc3333168d75ab853e222" category="list-text">Wählen Sie die Arbeitsumgebung aus, in der Cloud Volumes ONTAP implementiert wurde.</block>
  <block id="565f2d86523cd15edd1eb97a60b2332b" category="list-text">Klicken Sie im Bereich Dienste auf *GFC aktivieren*.</block>
  <block id="d71b2778fb533cf8a4008ff64210b48d" category="inline-image-macro">Ein Screenshot der anfänglichen Schaltfläche „GFC aktivieren“ in der Arbeitsumgebung, um den globalen Datei-Cache zu aktivieren</block>
  <block id="0cbbb29ea919eddc4b25ef45690d202f" category="paragraph"><block ref="0cbbb29ea919eddc4b25ef45690d202f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1e408f6922ab52afed30bf9f3fd18a98" category="list-text">Lesen Sie die Übersichtsseite und klicken Sie auf *Weiter*.</block>
  <block id="3c96cc9fcb38b9efb7ce7ced8d1aa073" category="inline-link-macro">Storage-Plattform</block>
  <block id="2ddf0a5413911c8c522b1bb2dbbc2a38" category="list-text">Wenn auf der Cloud Volumes ONTAP-Instanz keine SMB-Freigaben verfügbar sind, werden Sie aufgefordert, die Details zur SMB-Server- und SMB-Freigabe einzugeben, um die Freigabe jetzt zu erstellen. Weitere Informationen zur SMB-Konfiguration finden Sie unter <block ref="7b874b389af49bd37b4d4f24aa0d8f0d" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="07e6022a350412b0d38723f6c0553658" category="paragraph">Wenn Sie fertig sind, klicken Sie auf *Weiter*, um die SMB-Freigabe zu erstellen.</block>
  <block id="9bd4f7e64b7c6543ad22515f64db1b01" category="inline-image-macro">Ein Screenshot mit den Informationen, die zum Erstellen einer SMB-Freigabe erforderlich sind, wenn eine nicht verfügbar ist.</block>
  <block id="c510089405fb065c62a7ed30808c3a4c" category="paragraph"><block ref="c510089405fb065c62a7ed30808c3a4c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ee68e5b99222bbc29a480fcb0d1d6ee2" category="inline-link-macro">Voraussetzungen</block>
  <block id="2175de844bbfb8a1e195b989b54ba612" category="list-text">Geben Sie auf der Seite Global File Cache Service die Anzahl der zu implementierenden Instanzen für Global File Cache Edge ein und stellen Sie anschließend sicher, dass Ihr System die Anforderungen für Netzwerkkonfigurations- und Firewall-Regeln, Active Directory-Einstellungen und Antivirus-Ausschlüsse erfüllt. Siehe <block ref="391182c9255c8914347b7e13351c1a63" category="inline-link-macro-rx"></block> Entnehmen.</block>
  <block id="fa10fd38af8edc4beee6be041e3cf6f9" category="inline-image-macro">Ein Screenshot mit den Voraussetzungen, bevor Sie die Instanzen Global File Cache Management Server und Core bereitstellen.</block>
  <block id="adddcebfda336f16948cb1c5be4bb5c2" category="paragraph"><block ref="adddcebfda336f16948cb1c5be4bb5c2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b7058a71800a15389821662470e7ae9b" category="list-text">Nachdem Sie bestätigt haben, dass die Anforderungen erfüllt wurden oder dass Sie über die entsprechenden Informationen verfügen, klicken Sie auf *Weiter*.</block>
  <block id="002774556a6a12817ad3839127d64fbc" category="list-text">Geben Sie die Admin-Zugangsdaten ein, die Sie für den Zugriff auf die VM des Global File Cache Management Servers verwenden möchten, und klicken Sie auf *GFC Service aktivieren*. Bei Azure geben Sie die Zugangsdaten als Benutzernamen und Passwort ein. Bei AWS wählen Sie das entsprechende Schlüsselpaar aus. Sie können den Namen der VM/Instanz bei Bedarf ändern.</block>
  <block id="8032f6f6b67e256816351d404b3f1e9c" category="inline-image-macro">Ein Screenshot mit den für die Einrichtung des Global File Cache Management Servers erforderlichen Konfigurationsinformationen.</block>
  <block id="4b03fed08ad52898d40ce5e286858a6e" category="paragraph"><block ref="4b03fed08ad52898d40ce5e286858a6e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d8c5dd4a84baf4a84163425c3af2f194" category="list-text">Klicken Sie nach der erfolgreichen Bereitstellung des Global File Cache Management Service auf *Weiter*.</block>
  <block id="43360b9eb4ee811e5fef8b7982fa0219" category="list-text">Geben Sie für den Global File Cache Core die Anmeldedaten für Admin-Benutzer ein, um der Active Directory-Domäne beizutreten, und die Benutzeranmeldeinformationen für das Servicekonto. Klicken Sie dann auf *Weiter*.</block>
  <block id="8d568c1dc64f8fb96bf720ba1b85111c" category="list-text">Die Kern-Instanz des globalen Datei-Caches muss in derselben Active Directory-Domäne wie die Cloud Volumes ONTAP-Instanz bereitgestellt werden.</block>
  <block id="c996fbb43976c45057849f97d91482c5" category="list-text">Das Dienstkonto ist ein DomainUser und ist Teil der BUILTIN\Backup Operators Gruppe auf der Cloud Volumes ONTAP Instanz.</block>
  <block id="3d114fb7f76c45d222b5fa52c8755f9b" category="inline-image-macro">Ein Screenshot mit den Konfigurationsinformationen, die zum Einrichten des aktiven Verzeichnisses und Dienstkontos für den Global File Cache Core erforderlich sind.</block>
  <block id="972ba37c9a6a437e2992461ee66b8619" category="paragraph"><block ref="972ba37c9a6a437e2992461ee66b8619" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e255f58a7ecc569b1a7762aad76b77cc" category="list-text">Geben Sie die Admin-Zugangsdaten ein, die Sie für den Zugriff auf die Global File Cache Core VM verwenden möchten, und klicken Sie auf *GFC Core bereitstellen*. Bei Azure geben Sie die Zugangsdaten als Benutzernamen und Passwort ein. Bei AWS wählen Sie das entsprechende Schlüsselpaar aus. Sie können den Namen der VM/Instanz bei Bedarf ändern.</block>
  <block id="05e7c33418df8d04d47d09bd377977c0" category="inline-image-macro">Ein Screenshot mit den für das Einrichten der Global File Cache Core-Instanz erforderlichen Konfigurationsinformationen.</block>
  <block id="f12f59635f226ed3eb4e33879fb13977" category="paragraph"><block ref="f12f59635f226ed3eb4e33879fb13977" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="384294792758071d499d5318d1aa08d0" category="list-text">Wenn der Global File Cache Core erfolgreich bereitgestellt wurde, klicken Sie auf *Gehe zu Dashboard*.</block>
  <block id="203b7c79109edb97866777c89d577846" category="inline-image-macro">Ein Screenshot mit dem Global File Cache Dashboard nach Abschluss der Installation</block>
  <block id="5a8a02880034fca312249b034831de50" category="paragraph"><block ref="5a8a02880034fca312249b034831de50" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="026ded920edc7d21e9ce48cd106d87a2" category="paragraph">Das Dashboard zeigt an, dass die Management-Server-Instanz und die Core-Instanz beide *an* und arbeiten.</block>
  <block id="919c43d3743dd344014a561e4f80f0ad" category="section-title">Lizenzieren Sie die Installation Ihres Global File Cache</block>
  <block id="72dbe03f6738932388eb1edd7ea550ca" category="paragraph">Bevor Sie Global File Cache verwenden können, müssen Sie den LMS-Service (Global File Cache License Management Server) auf einer globalen File Cache Core-Instanz konfigurieren. Sie benötigen Ihre NSS-Zugangsdaten oder eine Kunden-ID und Abonnementnummer, die NetApp zur Aktivierung Ihres Abonnements bereitgestellt hat.</block>
  <block id="e1fa96f0dfb2492f998b4f35bbd987b5" category="paragraph">In diesem Beispiel konfigurieren wir den LMS-Service auf einer Kerninstanz, die Sie gerade in der Public Cloud implementiert haben. Dies ist ein einmalige Prozess, mit dem Ihr LMS-Service eingerichtet wird.</block>
  <block id="fa4f844a99f961304fac08fc3432b3fa" category="list-text">Öffnen Sie die Seite Registrierung für die Global File Cache Lizenz auf dem Global File Cache Core (der Kern, den Sie als LMS-Service bezeichnen) unter Verwendung der folgenden URL. Ersetzen Sie _&lt;ip_Address&gt;_ durch die IP-Adresse des Global File Cache Core:<block ref="72dbd330743fc50599ec44d0fe0192d1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="0c8ba78cfb15615de4a900fdeb69cbed" category="list-text">Klicken Sie zum Fortfahren auf * „Weiter zu dieser Website (nicht empfohlen)“*. Es wird eine Seite angezeigt, auf der Sie das LMS konfigurieren oder vorhandene Lizenzinformationen prüfen können.</block>
  <block id="51ee9ee3332b44df7bc4e04d1c296874" category="inline-image-macro">Ein Screenshot der Seite „Registrierung für Global File Cache-Lizenzen“.</block>
  <block id="844a1f8fbc7e15d51625eb8f943472ca" category="paragraph"><block ref="844a1f8fbc7e15d51625eb8f943472ca" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b8f60af9dc506c64f958249f3105cab1" category="list-text">Wählen Sie den Registrierungsmodus:</block>
  <block id="2e5c1726e97a02deb666329638b43f43" category="list-text">„NetApp LMS“ wird für Kunden verwendet, die NetApp Global File Cache Edge Lizenzen von NetApp oder seinen zertifizierten Partnern erworben haben. (Bevorzugt)</block>
  <block id="89be232bef4b64c85d8cfed4943cb4e2" category="list-text">„Legacy LMS“ wird für bestehende Kunden oder Testkunden verwendet, die über NetApp Support eine Kunden-ID erhalten haben. (Diese Option wurde veraltet.)</block>
  <block id="e4c7bcd1a56a4d517fb5e7ed4295b0ec" category="list-text">Klicken Sie in diesem Beispiel auf *NetApp LMS*, geben Sie Ihre Kunden-ID ein (vorzugsweise Ihre E-Mail-Adresse) und klicken Sie auf *Registrieren LMS*.</block>
  <block id="f33a1d883db49eaa231194506e800e87" category="inline-image-macro">Ein Screenshot, wie Sie eine LMS-Kunden-ID vor Ort auf der Seite Registrierung für Global File Cache-Lizenzen eingeben.</block>
  <block id="c76308f1b3b5aedf0bfa9d404b4f216c" category="paragraph"><block ref="c76308f1b3b5aedf0bfa9d404b4f216c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="5db56790db29162e7da15656ad0a14df" category="list-text">Suchen Sie nach einer Bestätigungs-E-Mail von NetApp, die Ihre GFC Software-Abonnementnummer und Seriennummer enthält.</block>
  <block id="8491533f3b8ee4194b1a99323008974a" category="inline-image-macro">Ein Screenshot der E-Mail von NetApp mit der FC Software-Abonnementnummer</block>
  <block id="4049570c64eff161ca3d30f60db5b6e5" category="paragraph"><block ref="4049570c64eff161ca3d30f60db5b6e5" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="bd066f1d692f0947e190ee6064708328" category="list-text">Klicken Sie auf die Registerkarte *NetApp LMS Settings*.</block>
  <block id="9ccd09996e8dc0745151bfe78a3bf4f7" category="list-text">Wählen Sie *GFC Lizenzabonnement*, geben Sie Ihre GFC Software-Abonnementnummer ein und klicken Sie auf *Absenden*.</block>
  <block id="70f8b97b24034e85a402ec9a10134e9b" category="inline-image-macro">Ein Screenshot, wie Sie Ihre GFC Software Subscription-Nummer auf der Seite für das GFC-Lizenzabonnement eingeben.</block>
  <block id="fa47d0136b382d22f766fa761a04805a" category="paragraph"><block ref="fa47d0136b382d22f766fa761a04805a" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b45036707cc90430d164ae3587cf21ba" category="paragraph">Es wird eine Meldung angezeigt, dass Ihr GFC-Lizenzabonnement für die LMS-Instanz erfolgreich registriert und aktiviert wurde. Alle nachfolgenden Käufe werden automatisch dem GFC License Subscription hinzugefügt.</block>
  <block id="bfbf9a67604bf6da34d29af94d1d924d" category="list-text">Optional können Sie auf die Registerkarte *Lizenzinformationen* klicken, um alle Ihre GFC-Lizenzinformationen anzuzeigen.</block>
  <block id="ee0fe7e0a86b5635a5fc069f948bb388" category="paragraph">Wenn Sie festgestellt haben, dass Sie mehrere Global File Cache-Kerne bereitstellen müssen, um Ihre Konfiguration zu unterstützen, klicken Sie im Dashboard auf *Core-Instanz hinzufügen* und folgen Sie dem Bereitstellungsassistenten.</block>
  <block id="ba2e216eebb078f554b8be7544c7170b" category="inline-link-macro">Implementieren Sie die globalen File Cache Edge-Instanzen</block>
  <block id="93abdd7bdefa66b64224b562ca5e4086" category="paragraph">Nachdem Sie die Kernbereitstellung abgeschlossen haben, müssen Sie sie durchführen <block ref="70c0ac315e2237e35dcbbd6d98197c9d" category="inline-link-macro-rx"></block> In allen Ihren Remote-Standorten aus.</block>
  <block id="ef0a7c56552e1272d8c5d9e5fb599479" category="section-title">Implementierung zusätzlicher Core-Instanzen</block>
  <block id="4e4aa7908ad266b083d5ce1d16d8eae3" category="paragraph">Wenn Ihre Konfiguration mehr als einen globalen Datei-Cache-Kern benötigt, um installiert zu werden, weil eine große Anzahl von Edge-Instanzen, können Sie einen weiteren Kern in der Arbeitsumgebung hinzufügen.</block>
  <block id="fcafc696f895c2c546168d2a1248735e" category="paragraph">Wenn Sie Edge-Instanzen bereitstellen, konfigurieren Sie einige, um eine Verbindung zum ersten Kern und anderen zum zweiten Kern herzustellen. Beide Kerninstanzen greifen auf denselben Backend-Storage (Ihre Cloud Volumes ONTAP-Instanz) in der Arbeitsumgebung zu.</block>
  <block id="ffd917e3a188963aaca624d7e9be0145" category="list-text">Klicken Sie im Global File Cache Dashboard auf *Core Instance hinzufügen*.</block>
  <block id="451dee323842a4acb0d1dc8b7efe20c6" category="inline-image-macro">Ein Screenshot aus dem GFC Dashboard und der Schaltfläche zum Hinzufügen einer zusätzlichen Core-Instanz.</block>
  <block id="61de456010a3bab3d4ffccc75733e75b" category="paragraph"><block ref="61de456010a3bab3d4ffccc75733e75b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="8d27de6a961b36da305ccdb9c92c1cef" category="list-text">Geben Sie die Anmeldedaten des Admin-Benutzers ein, um der Active Directory-Domäne beizutreten, und die Benutzeranmeldeinformationen für das Dienstkonto. Klicken Sie dann auf *Weiter*.</block>
  <block id="1601f847eea4689764f94762d42da468" category="list-text">Die Kern-Instanz des globalen Datei-Caches muss sich in derselben Active Directory-Domäne befinden wie die Cloud Volumes ONTAP-Instanz.</block>
  <block id="114a9772f4e07edb3f9ad9c542fb6927" category="list-text">Geben Sie die Admin-Zugangsdaten ein, die Sie für den Zugriff auf die Global File Cache Core VM verwenden möchten, und klicken Sie auf *GFC Core bereitstellen*. Bei Azure geben Sie die Zugangsdaten als Benutzernamen und Passwort ein. Bei AWS wählen Sie das entsprechende Schlüsselpaar aus. Sie können den Namen der VM auch bei Bedarf ändern.</block>
  <block id="503b83cd55eaafd02329ed7dab2d8810" category="paragraph"><block ref="503b83cd55eaafd02329ed7dab2d8810" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d4258bbf3853a6e9c45602dc946b8b71" category="paragraph">Das Dashboard gibt die zweite Kerninstanz für die Arbeitsumgebung wieder.</block>
  <block id="8dad639df001ffd300f26b14bb31b017" category="summary">Es gibt viele Anforderungen, die Sie beachten müssen, bevor Sie beginnen, die Global File Cache Edge Software in Ihren Remote-Standorten zu installieren.</block>
  <block id="880c5f720679786a7ae73fdda6982c7f" category="doc">Bevor Sie mit der Bereitstellung von Global File Cache Edge-Instanzen beginnen</block>
  <block id="7a285bcce3684231f2e0a4bb8ac77616" category="section-title">Laden Sie die erforderlichen Ressourcen herunter</block>
  <block id="3d1f770c1695810bcea04a5979c1c00a" category="paragraph">Laden Sie die virtuellen Vorlagen für Global File Cache herunter, die Sie in Ihren Zweigstellen, im Software-Installationspaket und in zusätzlicher Referenzdokumentation verwenden möchten:</block>
  <block id="17fcbeb5f192793fd41f089a59730538" category="list-text">Virtuelle Windows Server 2016-Vorlage:</block>
  <block id="7cfa172f8a8d357df3a2106ac8c6b398" category="inline-link">Windows Server 2016 .OVA einschließlich NetApp GFC (VMware vSphere 6.5+)</block>
  <block id="835e49a2c436ab4a585d71025b4cc7fa" category="inline-link">Windows Server 2016 .VHDX einschließlich NetApp GFC (Microsoft Hyper-V)</block>
  <block id="5125c5dbc4823481461bfada1bc11efd" category="paragraph"><block ref="3a81a4f05e21aa91091722261afd5aaf" category="inline-link-rx"></block>
<block ref="b01859cc1fbd73f5b9a9154d79ae85fc" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7eeb858e6d60489627b61144a4b897b9" category="list-text">Virtuelle Windows Server 2019-Vorlage:</block>
  <block id="02e6ddd105b75a46cfcba50b442be725" category="inline-link">Windows Server 2019 .OVA einschließlich NetApp GFC (VMware vSphere 6.5+)</block>
  <block id="135435a8d8eb3533e52dfec2d082e667" category="inline-link">Windows Server 2019 .VHDX einschließlich NetApp GFC (Microsoft Hyper-V)</block>
  <block id="68bd2d9dc8ce644fa266363eb3c8a2a4" category="paragraph"><block ref="c63479f0fbc3dbee0fb764d414be40d7" category="inline-link-rx"></block>
<block ref="7185d928ff4f453b95f1143740ffdcd5" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="4bf707356ffc6bfcdc7eaddeb5d9ca6b" category="list-text">Global File Cache Edge Software:</block>
  <block id="faf7d644098124d7a6915b6cc59a0988" category="inline-link">NetApp GFC Software Installation Package (EXE)</block>
  <block id="ad0c7a22fde49fbb11b817c08acbd362" category="paragraph"><block ref="ad0c7a22fde49fbb11b817c08acbd362" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a82f8775c45fb832c573ea5925281014" category="list-text">Global File Cache Dashboards für Cloud Insights:</block>
  <block id="79970e54ed0f206381160ddc9c16ebfb" category="inline-link">NetApp GFC Cloud Insights-Dashboards (.ZIP)</block>
  <block id="161bce40034252bf3bd18e8b63136e82" category="paragraph"><block ref="161bce40034252bf3bd18e8b63136e82" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e2d416ed29232c19a683a619f4500452" category="list-text">Global File Cache-Dokumentation:</block>
  <block id="5ce7f81a8ae145f3b72b93e3696353d9" category="inline-link">NetApp Global File Cache User Guide (PDF.Englisch)</block>
  <block id="1d1bfd34476102ea6ec7ced86c8e9040" category="paragraph"><block ref="1d1bfd34476102ea6ec7ced86c8e9040" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e2ed07bb6933c98e532659727830bc52" category="inline-link-macro">Auszuführende Schritte</block>
  <block id="4249aa75e9ea96b2d0d6b440b4f4b8f4" category="paragraph"><block ref="099296b5b160f80a9ee09ffb08be17ae" category="inline-link-macro-rx"></block> So aktualisieren Sie Ihre Global File Cache Edge Software.</block>
  <block id="c1fa707a3e59855bf910866f7bab29df" category="admonition">Wenn Sie Global File Cache auf einem Windows Server 2016 bereitstellen, sollten Sie .NET Framework 4.8 und Windows WebView2 Framework verwenden.</block>
  <block id="d30bfe96d7c62ab706482cb5c2b4a1ec" category="section-title">Design und Bereitstellung von Global File Cache Edge</block>
  <block id="5698363b5f7247a6f653aa572ae1cb51" category="paragraph">Je nach Ihren Anforderungen müssen Sie möglicherweise eine oder mehrere Global File Cache Edge-Instanzen basierend auf den gleichzeitigen Benutzersitzungen in einer Zweigstelle bereitstellen. Die Edge Instanz stellt die virtuelle Dateifreigabe für die Endbenutzer innerhalb der Zweigstelle dar, die auf transparente Weise von der zugehörigen globalen File Cache Core-Instanz erweitert wurde. Der Global File Cache Edge sollte einen enthalten<block ref="b40b366b86664ec1c37b5e3e11120931" prefix=" " category="inline-code"></block> NTFS-Volume, das die zwischengespeicherten Dateien innerhalb der Zweigstelle enthält.</block>
  <block id="f545daefd1b990207b6063d1a0d100bb" category="inline-link-macro">Richtlinien für die Dimensionierung</block>
  <block id="c312a13dafd8799651830cedd659bf52" category="admonition">Für den Global File Cache Edge ist es wichtig, die zu verstehen <block ref="e948e8be7ddbb6b86ab680f17f3dc3fb" category="inline-link-macro-rx"></block>. Auf diese Weise können Sie das richtige Design für Ihre Global File Cache-Bereitstellung erstellen. Außerdem sollten Sie in Bezug auf Skalierbarkeit, Verfügbarkeit von Ressourcen und Redundanz die richtige Lösung für Ihre Umgebung bestimmen.</block>
  <block id="1f01263cf82c613fccc25592d0c644d1" category="section-title">Global File Cache Edge Instanz</block>
  <block id="ec0d814add25a4fc3dfc82c64e2a0a25" category="paragraph">Wenn Sie eine globale File Cache Edge-Instanz bereitstellen, müssen Sie eine einzelne VM bereitstellen, entweder durch Bereitstellung von Windows Server 2016 Standard oder Datacenter Edition, Windows Server 2019 Standard oder Datacenter Edition oder durch Verwendung des Global File Cache<block ref="6ed96f5503b81d2cab12b26e5039b636" prefix=" " category="inline-code"></block> Oder<block ref="ddb380d579482b131bad6244d48ad693" prefix=" " category="inline-code"></block> Vorlage, die das Betriebssystem der Wahl von Windows Server und die Software Global File Cache umfasst.</block>
  <block id="8ea62d632a69911dcf193e9803b1195a" category="section-title">Schnelle Schritte</block>
  <block id="1ddb4fd9bc199098a3452888d7888a88" category="list-text">Stellen Sie die virtuelle Vorlage für Global File Cache oder Windows Server 2016 VM oder Windows Server 2019 Standard oder Datacenter Edition bereit.</block>
  <block id="763a323edb75b0d5d83ac2607f4b66f9" category="list-text">Stellen Sie sicher, dass die VM mit dem Netzwerk verbunden ist, mit der Domäne verbunden ist und über RDP zugänglich ist.</block>
  <block id="3f494848de788cdeb6f9c66228d6f280" category="list-text">Installieren Sie die neueste Software Global File Cache Edge.</block>
  <block id="e2c9fef91fc86583c95dce7414e8378b" category="list-text">Ermitteln Sie den Global File Cache Management Server und die Kerninstanz.</block>
  <block id="7e0c0c2322d32ad8800deed6f0446a88" category="list-text">Konfigurieren Sie die Instanz für Global File Cache Edge.</block>
  <block id="b79d82b1580b1c089977036ab5909a2b" category="section-title">Global File Cache Edge Anforderungen</block>
  <block id="dda6766b3822de333933a3770e1ae688" category="paragraph">Global File Cache Edge funktioniert plattformübergreifend und unterstützt Windows Server 2016 und 2019. Dadurch wird DIE IT an Remote-Standorten von Unternehmen vereinfacht. Global File Cache kann beispielsweise auf Ihrer vorhandenen Hardware-Infrastruktur, Virtualisierung oder Hybrid/Public Cloud-Umgebungen implementiert werden, wenn einige grundlegende Anforderungen erfüllt werden.</block>
  <block id="189b29195f2b3701055f4c94a0c1ffad" category="paragraph">Global File Cache Edge erfordert für einen optimalen Betrieb die folgenden Hardware- und Software-Ressourcen. Weitere Informationen zu den allgemeinen Größenbemessungs-Richtlinien finden Sie unter <block ref="e948e8be7ddbb6b86ab680f17f3dc3fb" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="831485d3736514b490af98e2fdcac477" category="section-title">Stabile Server-Appliance</block>
  <block id="667527cf2158cc0bb126a5aa3508ed66" category="paragraph">Mit dem Global File Cache Installationspaket wird eine gesicherte Software Appliance auf jeder Microsoft Windows Server-Instanz erstellt. _Global File Cache Package nicht deinstallieren_. Durch die Deinstallation von Global File Cache wird die Funktionalität der Serverinstanz beeinträchtigt und möglicherweise muss die Serverinstanz vollständig neu erstellt werden.</block>
  <block id="976611c38f37696030731d275b8d5432" category="section-title">Physische Hardwareanforderungen</block>
  <block id="602adfd1d4d2e2ef7316c32670824757" category="list-text">Mindestens 4 CPU-Kerne</block>
  <block id="f5364e9691950b5411b570b3b7444ec4" category="list-text">Mindestens 16 GB RAM</block>
  <block id="007aef1d58264ca7b5e941be27c7efe0" category="list-text">Dedizierte Single- oder redundante 1-Gbit/s-NIC</block>
  <block id="683873eb7a29d80efb08b1ec4990f98d" category="list-text">SAS-HDD mit 10.000 U/min oder SSD (bevorzugt)</block>
  <block id="27fe2dd4bc7bfc5f6cc10da8e820dd79" category="list-text">RAID-Controller mit Write-Back-Cache-Funktion aktiviert</block>
  <block id="7ae06578c5e181b31c27950df9eeefff" category="section-title">Anforderungen für virtuelle Bereitstellung</block>
  <block id="2feaa60c9a258195d110d4b93298ab94" category="paragraph">Hypervisor-Plattformen sind hinsichtlich des Storage-Subsystems (beispielsweise Latenz) durch eine Performance-Verschlechterung bekannt. Um eine optimale Performance mit Global File Cache zu erzielen, wird eine physische Serverinstanz mit SSD empfohlen.</block>
  <block id="d58b313fe182fc0207ded02961ec8b3e" category="paragraph">Zusätzlich zu den physischen Host-Anforderungen müssen für eine optimale Performance in virtuellen Umgebungen die folgenden Anforderungen und Ressourcenreservierungen erfüllt werden:</block>
  <block id="a39c39a13a34c8ae4f43e53b744d7a93" category="paragraph">Microsoft Hyper-V 2012 R2 und höher:</block>
  <block id="4b2d1e89406fad567f90d7f405a89a0a" category="list-text">Prozessor (CPU): CPUs müssen als *statisch* gesetzt werden: Minimum: 4 vCPU Cores.</block>
  <block id="a9c115a547ec0e88e446fac7e1437201" category="list-text">Arbeitsspeicher (RAM): Mindestens 16 GB als *statisch* eingestellt.</block>
  <block id="e2dc7db2b7946e399b3526201828d47b" category="list-text">Festplattenbereitstellung: Festplatten müssen als *feste Festplatte* konfiguriert werden.</block>
  <block id="193a7828172c581c20b5f99b87f0d8d5" category="paragraph">VMware vSphere 6.x und höher:</block>
  <block id="546eae45bf42f32b489133fe40c615ae" category="list-text">Prozessor (CPU): Die Reservierung der CPU-Zyklen muss festgelegt werden. Minimum: 4 vCPU Cores @ 10000 MHz.</block>
  <block id="da83ed8f749c1aeee277ef8b1e92e603" category="list-text">Speicher (RAM): Minimum: Reservierung von 16 GB.</block>
  <block id="01c789b083ceb94098fc54bf2689692f" category="list-text">Bereitstellung von Festplatten:</block>
  <block id="aa9003d495921644b8600f3e28ebe636" category="list-text">Disk Provisioning muss als *Thick Provisioning Eager Zeroed* eingerichtet werden.</block>
  <block id="8254451398fa8d542f44b8faf882706e" category="list-text">Festplatten-Shares müssen auf *hoch* gesetzt werden.</block>
  <block id="a39ed05a063b763436f3dde85d98754e" category="list-text">Devices.hotplug muss mit dem vSphere Client auf *False* gesetzt werden, um zu verhindern, dass Microsoft Windows Global File Cache-Laufwerke als austauschbar präsentiert.</block>
  <block id="486ca25a7b25a59aefc91d70f0803203" category="list-text">Netzwerk: Netzwerkschnittstelle muss auf *VMXNET3* eingestellt sein (kann VM-Tools erfordern).</block>
  <block id="29d20a0168d9c6e66b5b816098fe5bfe" category="paragraph">Global File Cache läuft unter Windows Server 2016 und 2019. Daher muss die Virtualisierungsplattform das Betriebssystem unterstützen sowie mit Utilities integriert werden, welche die Performance des Gastbetriebssystems der VM und das Management der VM verbessern, wie z. B. VM Tools.</block>
  <block id="9e73ed1329315cfef8e2886915af8896" category="section-title">Anforderungen für die Partitionsgröße</block>
  <block id="724a9580f889e10d97820373eb8ca1f3" category="list-text">C:\ - mindestens 250 GB (System-/Boot-Volume)</block>
  <block id="31e57f0e2f21035dcd125996fc7910f1" category="list-text">D:\ - mindestens 1 TB (separates Datenvolumen für Global File Cache Intelligent File Cache*)</block>
  <block id="e48ab3024cfcf431a14c3003435bfd56" category="paragraph">*Die Mindestgröße beträgt 2x der aktive Datensatz. Das Cache-Volume (D:\) kann erweitert werden und wird nur durch die Einschränkungen des Microsoft Windows NTFS-Dateisystems eingeschränkt.</block>
  <block id="c05b754004fbd4130eae9e62448598e2" category="section-title">Anforderungen an Global File Cache Intelligent File Cache-Festplatten</block>
  <block id="85b5f3c25b56d8971fb15ba1b85c9098" category="paragraph">Die Festplattenlatenz auf der intelligenten File Cache-Festplatte (D:\) von Global File Cache sollte eine durchschnittliche I/O-Plattenlatenz von &lt; 0,5 ms und einen Durchsatz von 1 MiPS pro paralleler Benutzer bieten.</block>
  <block id="bb032dd5c38245e2d3146751c045fe34" category="paragraph">Weitere Informationen finden Sie im<block ref="2cde0a8e9bca45f9b9d7b53c9b2941a5" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="a5fa5746370b608090b994a97b49e98b" category="section-title">Netzwerkbetrieb</block>
  <block id="07b05d86c9937c2ed6c68c1c3c82ba9a" category="list-text">Firewall: TCP-Ports sollten zwischen dem Global File Cache Edge und Management Server und Core Instanzen erlaubt sein.</block>
  <block id="79329656b58b4f751ab1443743fcbee0" category="paragraph">Global File Cache TCP Ports: 443 (HTTPS - LMS), 6618 – 6630.</block>
  <block id="9e3e7b6b69b143adaf0ad3ceb48aae35" category="list-text">Netzwerkoptimierungs-Geräte (wie Riverbed Steelhead) müssen so konfiguriert werden, dass sie über die für Global File Cache spezifischen Ports (TCP 6618-6630) weitergeleitet werden.</block>
  <block id="1fbc431dee8a6b3b664020a773591201" category="section-title">Best Practices für Client-Workstations und Anwendungen</block>
  <block id="06493aee7995cc818af61c2924efce03" category="inline-link-macro">Bevor Sie mit der Bereitstellung von Global File Cache beginnen</block>
  <block id="603c481dce5ea9501582f855a272293d" category="paragraph">Global File Cache lässt sich transparent in die Umgebungen des Kunden integrieren, sodass Benutzer über ihre Client-Workstations auf zentrale Daten zugreifen können, auf denen Unternehmensanwendungen ausgeführt werden. Über Global File Cache wird der Zugriff auf Daten über eine direkte Laufwerkszuordnung oder über einen DFS-Namespace ermöglicht. Weitere Informationen zum Global File Cache Fabric, zum intelligenten File Caching und zu wichtigen Aspekten der Software finden Sie im <block ref="bf537e703603ffded61bf06d23640509" category="inline-link-macro-rx"></block> Abschnitt.</block>
  <block id="35bd173c5c09760e27239213b562c7a2" category="paragraph">Um eine optimale Erfahrung und Leistung zu gewährleisten, ist es wichtig, die Anforderungen und Best Practices des Microsoft Windows Clients gemäß dem Benutzerhandbuch für den Global File Cache zu erfüllen. Dies gilt für alle Versionen von Microsoft Windows.</block>
  <block id="a0d1fd507848b71fc407746a94f31ef3" category="section-title">Best Practices für Firewall und Virenschutz</block>
  <block id="5effefb1057efd2748258b65d97bf200" category="paragraph">Obwohl Global File Cache in angemessenem Umfang die Validierung der Kompatibilität der gängigsten Antivirus-Applikationssuiten mit Global File Cache prüfen kann, kann NetApp keine Garantie übernehmen und ist nicht verantwortlich für Inkompatibilitäten oder Performance-Probleme, die durch diese Programme oder die damit verbundenen Updates, Service Packs oder Änderungen verursacht werden.</block>
  <block id="f4ca9e5eaa8b2077803ade72c09e106c" category="paragraph">Global File Cache empfiehlt weder die Installation noch die Anwendung von Monitoring- oder Antivirenlösungen auf einer Global File Cache-fähigen Instanz (Core oder Edge). Sollte eine Lösung nach Wahl oder Richtlinie installiert werden, müssen folgende Best Practices und Empfehlungen umgesetzt werden: Allgemeine Virenschutzsuiten finden Sie in Anhang A im<block ref="2cde0a8e9bca45f9b9d7b53c9b2941a5" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="1d8d6b8f9abcab53172954c91e5d8de9" category="section-title">Firewall-Einstellungen</block>
  <block id="cd476ae4644da8d9986293ca4ccec11c" category="list-text">Microsoft Firewall:</block>
  <block id="74d0be744832a30201de162b50221ae7" category="list-text">Behalten Sie die Firewall-Einstellungen als Standard bei.</block>
  <block id="3b40305af47874bad1b7a9791a6fba59" category="list-text">Empfehlung: Belassen Sie die Microsoft Firewall-Einstellungen und -Dienste bei der Standardeinstellung AUS und nicht gestartet für Standard Global File Cache Edge-Instanzen.</block>
  <block id="ec2717c888d851defea3145db2ac468e" category="list-text">Empfehlung: Belassen Sie die Microsoft Firewall-Einstellungen und -Dienste bei der Standardeinstellung EIN und starten Sie für Edge-Instanzen, die auch die Domain Controller-Rolle ausführen.</block>
  <block id="3c73ae554bdf159a84c4ce56394b084b" category="list-text">Unternehmens-Firewall:</block>
  <block id="fa4422e1649fd6bb212beebc46669eab" category="list-text">Global File Cache Core Instance wartet auf TCP-Ports 6618-6630, stellen Sie sicher, dass Global File Cache Edge-Instanzen eine Verbindung zu diesen TCP-Ports herstellen können.</block>
  <block id="662c746bbad04699605c42230359dc78" category="list-text">Global File Cache-Instanzen erfordern eine Kommunikation mit dem Global File Cache Management Server auf TCP-Port 443 (HTTPS).</block>
  <block id="21b9f51fc75798b971847bd516553644" category="list-text">Lösungen/Geräte zur Netzwerkoptimierung müssen für spezifische Ports des Global File Cache konfiguriert sein.</block>
  <block id="047ff8e79c7124b6aed2f30a879e9d2b" category="section-title">Best Practices für Antiviren-Software</block>
  <block id="6455f1f0c6620c2d02084eaf5b65e986" category="paragraph">Dieser Abschnitt enthält Informationen zu den Anforderungen, die beim Ausführen von Antivirensoftware auf einer Windows Server-Instanz mit Global File Cache erforderlich sind. Global File Cache hat die am häufigsten verwendeten Antivirenprodukte wie Cylance, McAfee, Symantec, Sophos, Trend Micro, Kaspersky, Crowd Strike, Cisco AMP, Tannium und Windows Defender zur Verwendung in Verbindung mit Global File Cache. Die Virenschutz-Software sollte von NetApp zertifiziert werden und wird nur unterstützt, wenn sie mit der korrekten Ausschlussliste konfiguriert ist. Siehe Anhang A im<block ref="2cde0a8e9bca45f9b9d7b53c9b2941a5" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7fe70d8482fea172d2f27e34dd091935" category="admonition">Das Hinzufügen von Antiviren-Software zu einer Edge Appliance kann 10 bis 20 % Auswirkungen auf die Benutzer-Performance haben.</block>
  <block id="77e4365f0d8727fe3c465fb04f26ce93" category="section-title">Konfigurationsausschlüsse</block>
  <block id="7e97ed382f6a1568b4024c1aafe5994c" category="paragraph">Antivirus-Software oder andere Indexierung oder Scan-Dienstprogramme von Drittanbietern sollten niemals Laufwerk D:\ auf der Edge-Instanz scannen. Diese Scans des Edge Server-Laufwerks D:\ führen zu zahlreichen offenen Datei-Anfragen für den gesamten Cache-Namespace. Dadurch werden Dateiabholungen über das WAN auf alle Dateiserver im Rechenzentrum optimiert. Eine Überflutung der WAN-Verbindung und eine unnötige Belastung der Edge-Instanz führen zu Leistungseinbußen.</block>
  <block id="2ddd9f927c8456f98d29b59e20cc5f5b" category="paragraph">Zusätzlich zum Laufwerk D:\ sollten in der Regel das folgende Verzeichnis und die folgenden Prozesse des Global File Cache von allen Antivirenanwendungen ausgeschlossen werden:</block>
  <block id="a3c9975e4268a360fec075ea1f6e7e69" category="list-text"><block ref="377b169279397ebcc908d4668ffd252a" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="bf1fb4bfba01f634e06a2d43d2394131" category="list-text"><block ref="5a0f0089a68c9ab11338b00bb42e6739" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="6d0291558b40be1dc38ddd87e7e67460" category="list-text"><block ref="fc0c9f83454bdad39169801cfe1efd5e" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="bce60f6dda3a79e3bcea306480dfc878" category="list-text"><block ref="80d7a70d00472a3687caec44d0ca79b4" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="d78df95b70cf4c6dee42e8ead722491a" category="list-text"><block ref="7b15433a57c49b8e4a9eb1fa38b081d8" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="d754b201e4955b9f605d7add91203958" category="list-text"><block ref="05eba8bb48a2e795c220656ea1d5ef99" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="bcb15a6175fb4778b590db4ad27396ff" category="list-text"><block ref="45fc2fcd27f2301af973412d452f4e9c" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="7f58313a3e0bc8a0479b6f4849ec1e77" category="list-text"><block ref="021e74c8c497fed65e9fc1d968f54879" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="7fa72ec93fc5979b56e163380b01c0b2" category="list-text"><block ref="3b5cfb4c1ee9fec3e5dfef1f26ba681c" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="8460b630b603901ff605873a4c5d90e2" category="list-text">'C:\Programme\TalonFAST\bin\GfcCIAgentService.exe'</block>
  <block id="dd4c0c600e4347a07e5d30c3bed856d8" category="list-text"><block ref="0504717430f074537653ccf3cd6d9fd1" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="456f4de04b845c12a47ae32d653b612b" category="list-text"><block ref="a704fdda232a6e3fb107fa6c966d46a4" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="3727c2e5b330fcfe7717c6c1bea1f978" category="list-text"><block ref="e41e2d394a7234d61f200a1ddf467f09" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="7c9983ef3443840ff03eaa2812bd883e" category="list-text"><block ref="c43fe910ae5eee071ae639eeaf705d3f" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="74c060f7e3a37b85b5d53c7fe89cf2f8" category="list-text"><block ref="9f20a4c74774bba9f226ac1956009ca8" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="d6962970cb361bb6d1d7612ae9e106b3" category="list-text"><block ref="58657bde8e4c1b67e7de8b6b27f1cac2" prefix="" category="inline-code"></block> Oder<block ref="6c1df58d5e014ad3d8bb67edadeb0ff2" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="c58c85a6f844b156a2d47fd79504c643" category="list-text"><block ref="a89520dcf0e86780ef317a1a6b53208c" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="17937cca8244e81de13eeb7cc6f4d869" category="list-text"><block ref="5308610f860639c44f207cb139874ab3" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="3b710b0888968f7413d44955601b751d" category="list-text"><block ref="20c546b0e937f87dc74413173018b83b" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="a62465504884636280659bec3400d68a" category="section-title">NetApp Support-Richtlinie</block>
  <block id="393f77e03dc0247308a18c520b8ef41a" category="paragraph">Global File Cache-Instanzen wurden speziell für Global File Cache als primäre Applikation konzipiert, die auf einer Windows Server 2016- und 2019-Plattform ausgeführt wird. Global File Cache erfordert bevorzugten Zugriff auf Plattformressourcen, z. B. Festplatte, Speicher, Netzwerkschnittstellen Und kann hohe Anforderungen an diese Ressourcen stellen. Für virtuelle Bereitstellungen sind Arbeitsspeicher-/CPU-Reservierungen und hochperformante Festplatten erforderlich.</block>
  <block id="a803e333f62bb9a90d117699ef830dfb" category="list-text">Für Bereitstellungen von Global File Cache in Zweigstellen sind unterstützte Services und Applikationen auf dem Server mit Global File Cache beschränkt auf:</block>
  <block id="56e5f7d2a259ae62a6e0729ffb57de0a" category="list-text">DNS/DHCP</block>
  <block id="116a9773c0a5077544d8636111dd5c53" category="list-text">Active Directory Domain Controller (globaler Datei-Cache muss sich auf einem separaten Volume befinden)</block>
  <block id="c718f76b60a0fc7efd97036a70cb36d9" category="list-text">Druckservices</block>
  <block id="b70ae60e9922e0ed61cdd248b7d89c8c" category="list-text">Microsoft System Center Configuration Manager (SCCM)</block>
  <block id="9a25a6bb22d71ca7f745eaad923e2971" category="list-text">Global File Cache genehmigte Client-seitige Systemagenten und Virenschutzapplikationen</block>
  <block id="f356482904e6832d3cc99dacd15c42db" category="list-text">NetApp Support und Wartung gilt nur für Global File Cache.</block>
  <block id="ec7fd1c8b87a6f5d275bc4e24065e734" category="list-text">Eine Line-of-Business-Produktivitätssoftware, die normalerweise ressourcenintensiv sind, z. B. Datenbankserver, Mail-Server usw. Werden nicht unterstützt.</block>
  <block id="713817da2f1a5080b9306b0f5948c915" category="list-text">Der Kunde ist für alle nicht-Global File Cache-Software verantwortlich, die auf dem Server installiert werden kann, auf dem Global File Cache ausgeführt wird:</block>
  <block id="29ae68bca05f43a639abb409a93824fd" category="list-text">Wenn ein Software-Paket von Drittanbietern Software- oder Ressourcenkonflikte mit Global File Cache verursacht oder die Leistung beeinträchtigt wird, kann die Support-Organisation von Global File Cache den Kunden dazu zwingen, die Software aus dem Server zu deaktivieren oder zu entfernen, auf dem Global File Cache ausgeführt wird.</block>
  <block id="fd99d9f9599b3ae81274090f0dcf4496" category="list-text">Es liegt in der Verantwortung des Kunden für die Installation, Integration, Unterstützung und das Upgrade jeder Software, die dem Server hinzugefügt wird, auf dem die Global File Cache-Anwendung ausgeführt wird.</block>
  <block id="f218d788a46edbfbe310bfaeacdb08a5" category="list-text">System Management Utilities/Agents wie Antivirus-Tools und Lizenzagenten können möglicherweise koexistieren. Mit Ausnahme der oben aufgeführten unterstützten Services und Applikationen werden diese Applikationen jedoch nicht von Global File Cache unterstützt, und es müssen immer noch die oben genannten Richtlinien befolgt werden:</block>
  <block id="b877459195b00b2b29061b8a391060a2" category="list-text">Der Kunde ist für die Installation, Integration, Unterstützung und Aktualisierung von Software verantwortlich.</block>
  <block id="43449f1753c58e92ee1a0135eba67515" category="list-text">Wenn ein Kunde ein Softwarepaket von Drittanbietern installiert, das dazu führt, dass Software- oder Ressourcenkonflikte mit dem Global File Cache oder der Performance auftreten, kann es erforderlich sein, dass die Support-Abteilung von Global File Cache die Software deaktiviert/entfernt.</block>
  <block id="b7fcbadab1aa67b4ee66fdd86238335a" category="summary">Mit NetApp Global File Cache können Sie Silos verteilter File Server zu einem zusammenhängenden globalen Storage-System in der Public Cloud konsolidieren. Dadurch wird ein global zugängliches File-System in der Cloud geschaffen, das alle Remote-Standorte so nutzen kann, als ob sie lokal wären.</block>
  <block id="82328c74c0b4efe6b06bb3d9dc6f05a9" category="doc">Erfahren Sie mehr über Global File Cache</block>
  <block id="3b878279a04dc47d60932cb294d96259" category="section-title">Überblick</block>
  <block id="fc61e1957dc4608feab0e7ddb84c24be" category="paragraph">Die Implementierung von Global File Cache verursacht gegenüber einer verteilten Storage-Architektur einen zentralen, einzigen Storage-Platzbedarf, der an jedem Standort lokales Datenmanagement, Backup, Sicherheitsmanagement, Storage und Infrastruktur erfordert.</block>
  <block id="f230e8557049d33ab7e4c3128fb373bb" category="inline-image-macro">Ein Diagramm, das zeigt, wie Remote-Standorte mithilfe von Global File Cache auf ein einzelnes Shared-Filesystem zugreifen.</block>
  <block id="118c0f68b5e6fccf964112937953654c" category="paragraph"><block ref="118c0f68b5e6fccf964112937953654c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="98f770b0af18ca763421bac22b4b6805" category="section-title">Funktionen</block>
  <block id="4e63aad3265c4d005568c52205aaeb44" category="paragraph">Global File Cache ermöglicht die folgenden Funktionen:</block>
  <block id="b2af53c8b5aa3b46f7284a7035894ab4" category="list-text">Konsolidieren und zentralisieren Sie Ihre Daten in die Public Cloud und profitieren Sie von der Skalierbarkeit und Performance von Storage-Lösungen der Enterprise-Klasse</block>
  <block id="5a1a220f80ef863fc3d1b825931fdee8" category="list-text">Erstellen Sie einen einzigen Datensatz für alle Benutzer weltweit und nutzen Sie intelligentes Datei-Caching, um globalen Datenzugriff, Zusammenarbeit und Performance zu verbessern</block>
  <block id="1d40d5b2144a31da39c596193a7553cd" category="list-text">Sie erhalten einen eigenständigen, automatisierten Cache, der vollständige Datenkopien und Backups überflüssig macht. Nutzen Sie lokales Datei-Caching für aktive Daten und senken Sie die Storage-Kosten</block>
  <block id="eabc5b86be92567d6584b6f9bda306bf" category="list-text">Transparenter Zugriff von Remote-Standorten über einen globalen Namespace mit zentraler Dateisperrung in Echtzeit</block>
  <block id="4ce05bba4fc0acefbba5f691da672e1d" category="paragraph">Weitere Informationen zu den Funktionen und Anwendungsfällen von Global File Cache finden Sie hier<block ref="419cd0b2469907a6725a985df52c9727" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="bae5d6926bc4f006241c5e6f94750678" category="section-title">Globale File Cache-Komponenten</block>
  <block id="0f01e44182d4ad208ac99fd86195b6c6" category="paragraph">Global File Cache besteht aus folgenden Komponenten:</block>
  <block id="97734fa413fa7ffd4abe37881fb6eb11" category="list-text">Global File Cache Management Server</block>
  <block id="2808786adaa0fe45c3d69c07d1075e58" category="list-text">Globaler File Cache-Kern</block>
  <block id="85942e5503c1c00d276d3a32787e60ba" category="list-text">Global File Cache Edge (an Remote-Standorten implementiert)</block>
  <block id="6cf141680c0334de379f689cbeaa3b2d" category="paragraph">Die globale File Cache Core Instanz wird in die File Shares Ihres Unternehmens eingebunden, die auf der bevorzugten Back-End-Storage-Plattform gehostet werden (wie Cloud Volumes ONTAP, Cloud Volumes Service, Azure NetApp Files) erstellt und erstellt eine globale File Cache „Fabric“, mit der unstrukturierte Daten in einem einzigen Datensatz zentralisiert und konsolidiert werden können, unabhängig davon, ob sie sich auf einer oder mehreren Storage-Plattformen in der Public Cloud befinden.</block>
  <block id="813fe3f0ec18c33865dff38f15acf6e8" category="inline-image-macro">Ein Diagramm zeigt die Details einer Implementierung von Global File Cache mit in Remote-Zweigstellen installierter Software und einem zentralen Server in der Cloud.</block>
  <block id="5187ea0e239dfeb5ab25be21adb6c5f7" category="paragraph"><block ref="5187ea0e239dfeb5ab25be21adb6c5f7" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e55dde8ab8d8ac9594c265cd439c94bf" category="section-title">Unterstützte Storage-Plattformen</block>
  <block id="4639eb8d355012539c92019d722efa12" category="paragraph">Die unterstützten Storage-Plattformen für Global File Cache unterscheiden sich je nach gewählter Implementierungsoption.</block>
  <block id="af1bba2ce5f90eecf243bb554ad8673d" category="section-title">Automatisierte Implementierungsoptionen</block>
  <block id="ccb3361e0bb74752d28539cecb11c698" category="paragraph">Global File Cache wird mit den folgenden Typen von Arbeitsumgebungen unterstützt, wenn sie mit BlueXP (früher Cloud Manager) bereitgestellt werden:</block>
  <block id="0e8f3fb260ced5550398e677e8e16659" category="list-text">Cloud Volumes ONTAP in Azure</block>
  <block id="bdcb25a0b74cb8c3c6dc4deb7e7dc876" category="list-text">Cloud Volumes ONTAP in AWS</block>
  <block id="047ef27152e6e48c1cd6cdc817a1a994" category="paragraph">Mit dieser Konfiguration können Sie die gesamte Bereitstellung auf dem Global File Cache Server einschließlich Global File Cache Management Server und Global File Cache Core in BlueXP implementieren und verwalten.</block>
  <block id="a4bae3b774c4cc05ca00a01a97ff00ca" category="section-title">Optionen für manuelle Implementierung</block>
  <block id="35d08938d7a31dc353ca3c0ba6e0b0d2" category="paragraph">Außerdem werden globale File Cache-Konfigurationen mit Cloud Volumes ONTAP, Cloud Volumes Service, Azure NetApp Files und Amazon FSX für ONTAP Systemen unterstützt, die auf der Public-Cloud-Storage-Infrastruktur installiert sind. Lösungen vor Ort sind auch auf NetApp AFF und FAS Plattformen verfügbar. In diesen Installationen müssen die serverseitigen Komponenten des Global File Cache manuell konfiguriert und bereitgestellt werden, nicht mit BlueXP.</block>
  <block id="d18c299cf227d8244308e2e8541aec05" category="paragraph">Siehe<block ref="2cde0a8e9bca45f9b9d7b53c9b2941a5" category="inline-link-rx"></block> Entsprechende Details.</block>
  <block id="18fdbdb3de2540e1f631602b7bc2010f" category="section-title">Funktionsweise von Global File Cache</block>
  <block id="8564f172539c6a5101d48785899b17a0" category="paragraph">Global File Cache erstellt eine Software Fabric, in der aktive Datensätze an Remote-Standorten weltweit im Cache gespeichert werden. Geschäftliche Benutzer haben somit einen transparenten Datenzugriff und eine optimale Performance auf globaler Ebene.</block>
  <block id="c124c2afbd0b581682d787d402d2b2cf" category="inline-image-macro">Ein Diagramm mit den Komponenten des Global File Cache am Edge und im Core.</block>
  <block id="2b1c5cd93c07c48c42d9ed058d31676d" category="paragraph"><block ref="2b1c5cd93c07c48c42d9ed058d31676d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="98b63173dd4ecb2326d95d7300606052" category="paragraph">Die in diesem Beispiel referenzierte Topologie ist ein Hub-and-Spoke-Modell, wobei das Netzwerk von Remote-Zweigstellen/-Standorten auf einen gemeinsamen Datensatz in der Cloud zugreift. Die wichtigsten Punkte dieses Beispiels sind:</block>
  <block id="8fef697f7f9f78c059ccfc40f4acea1e" category="list-text">Zentralisierter Datastore:</block>
  <block id="4cb06c74a96499a607c0c95ead19581f" category="list-text">Public-Cloud-Storage-Plattform der Enterprise-Klasse, wie Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="5b3a4a00051b44e61a29bd172b6d73c1" category="list-text">Global File Cache Fabric:</block>
  <block id="bf4662b0e8c36712c67c5e97b320dfee" category="list-text">Erweiterung des zentralen Datenspeichers an die Remote-Standorte</block>
  <block id="81e79ef1781878305479da27d5c79856" category="list-text">Global File Cache Core Instance, Mounten in File Shares (SMB) des Unternehmens.</block>
  <block id="031833f2cf4e8527c39c60bbdb3bd097" category="list-text">Global File Cache Edge-Instanzen, die an jedem Remote-Standort ausgeführt werden.</block>
  <block id="83f1cff7aec325f369b4b7ec230e4326" category="list-text">Stellt an jedem Remote-Standort einen virtuellen Dateifreigabe bereit, der Zugriff auf zentrale Daten ermöglicht.</block>
  <block id="8846e89cb2a3b43e1079cc88ae2d9af6" category="list-text">Hostet den Intelligent File Cache auf einem benutzerdefinierten NTFS-Volume <block ref="b40b366b86664ec1c37b5e3e11120931" prefix="(" category="inline-code"></block>).</block>
  <block id="d6b1a1e3c6e678c1adb5c3d7a9edd7dc" category="list-text">Netzwerkkonfiguration:</block>
  <block id="39792004bb5e86d84188594315715f83" category="list-text">Multi-Protokoll-Label-Switching (MPLS)-, ExpressRoute- oder VPN-Konnektivität</block>
  <block id="725f54ef9480b8e1eed0e76661c31fb1" category="list-text">Integration in die Active Directory-Domänendienste des Kunden.</block>
  <block id="ab055fb1c85968bb4f5a4bc4ea101b6f" category="list-text">DFS-Namespace für die Verwendung eines globalen Namespace (empfohlen).</block>
  <block id="20b4f77bd00b4f63a49ec8e08f3bf6a6" category="section-title">Kosten</block>
  <block id="fe5dbd0fc2a2bd12fa5c7f5d34edc9b3" category="paragraph">Die Kosten für die Verwendung von Global File Cache hängen von der Art der Installation ab, die Sie ausgewählt haben.</block>
  <block id="35ca268e4e28a68df6a6a7a036db06fa" category="list-text">Bei allen Installationen müssen Sie ein oder mehrere Volumes in der Cloud implementieren (z. B. Cloud Volumes ONTAP, Cloud Volumes Service oder Azure NetApp Files). Daraus entstehen Gebühren vom ausgewählten Cloud-Provider.</block>
  <block id="e5624fb8b348be8b0b94ecdc79a3e52a" category="list-text">Bei allen Installationen müssen Sie zudem zwei oder mehr Virtual Machines (VMs) in der Cloud implementieren. Daraus entstehen Gebühren vom ausgewählten Cloud-Provider.</block>
  <block id="4fd5c85d8db73f12727e2cf94e421f13" category="list-text">Global File Cache Management-Server:</block>
  <block id="bca1fbce4a3bdcddfdb1aa5bb1b5f6da" category="paragraph">In Azure wird dies auf einer D2S_V3-VM oder einer gleichwertigen (2 vCPU/8 GB RAM) mit 127 GB Standard-SSD ausgeführt</block>
  <block id="c6b798b0bebd4b2ec1cf891e6cd66c67" category="paragraph">In AWS wird dies auf einer m4.Large oder einer gleichwertigen Instanz (2 vCPU/8 GB RAM) mit 127 GB Allzweck-SSD ausgeführt</block>
  <block id="a93c3bd09e076f0b8fd65dde3e64a3a5" category="list-text">Globaler File-Cache-Kern:</block>
  <block id="817000ba632406cdb4b5a4da3a5c5221" category="paragraph">In Azure läuft dies auf einer D4s_V3 VM oder einer gleichwertigen (4 vCPU/16 GB RAM) mit 127 GB Premium SSD</block>
  <block id="6869983628ce136a6778d9ced07d3b4b" category="paragraph">In AWS wird dies auf einer m4.xlarge-Instanz oder einer gleichwertigen (4 vCPU/16 GB RAM) mit 127 GB Allzweck-SSD ausgeführt</block>
  <block id="842ad855e63b8b164194537c32f70fd6" category="list-text">Bei der Installation mit Cloud Volumes ONTAP in Azure oder AWS (die unterstützten Konfigurationen sind vollständig über BlueXP implementiert) gibt es zwei Preisoptionen:</block>
  <block id="291bd74fa12d16e84f830819cbdad5c5" category="list-text">Für Cloud Volumes ONTAP Systeme in Azure oder AWS zahlt jeder Global File Cache Edge Instanz pro Jahr 3,000 US-Dollar.</block>
  <block id="ec9614a46239aa59499c4a94e919963a" category="inline-link">Hier erfahren Sie mehr</block>
  <block id="623692f0d22bbb5a97cac1afe932d1ba" category="list-text">Alternativ können Sie für Cloud Volumes ONTAP Systeme in Azure das Cloud Volumes ONTAP Edge Cache Paket wählen. Diese kapazitätsbasierte Lizenz ermöglicht Ihnen die Bereitstellung einer einzelnen globalen File Cache Edge Instanz für jede bereitgestellte Kapazität von 3 tib.<block ref="35ff2d66b85e74dad13c74d82001d0b0" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="d2893970aa4c57a02af5ca132a872653" category="inline-link">Berechnen Sie Ihr Einsparungspotenzial</block>
  <block id="379066f65266388704788bf175a05aa9" category="list-text">Bei der Installation mit den manuellen Bereitstellungsoptionen ist die Preisgestaltung unterschiedlich. Eine allgemeine Einschätzung der Kosten finden Sie unter<block ref="72836bf520e34a0460d69e57e5e3610d" category="inline-link-rx"></block> Oder wenden Sie sich an Ihren Global File Cache Solutions Engineer, um die besten Optionen für die Implementierung in Ihrem Unternehmen zu besprechen.</block>
  <block id="0b9c6eef4e3d3a222eb04e910d252339" category="section-title">Lizenzierung</block>
  <block id="30b7dc0ba4cd2cf04c1eda7c3a7b045a" category="paragraph">Global File Cache umfasst einen Software-basierten License Management Server (LMS), mit dem Sie Ihr Lizenzmanagement konsolidieren und Lizenzen mithilfe eines automatisierten Mechanismus auf alle Core- und Edge-Instanzen implementieren können.</block>
  <block id="24b5cd8cad83af73f3fef17c36994df9" category="paragraph">Wenn Sie Ihre erste Core-Instanz im Datacenter oder in der Cloud implementieren, können Sie diese Instanz als LMS für Ihr Unternehmen festlegen. Diese LMS-Instanz ist einmal konfiguriert, stellt eine Verbindung zum Abonnementdienst (über HTTPS) her und validiert Ihr Abonnement mit der Kunden-ID, die unsere Support-/Operations-Abteilung bei Aktivierung des Abonnements bereitstellt. Nachdem Sie diese Bezeichnung erstellt haben, verknüpfen Sie Ihre Edge-Instanzen mit dem LMS, indem Sie Ihre Kunden-ID und die IP-Adresse der LMS-Instanz angeben.</block>
  <block id="3fbdffd6b695a9bc6ac6bcd1e40fd200" category="paragraph">Wenn Sie zusätzliche Edge-Lizenzen erwerben oder Ihr Abonnement verlängern, aktualisiert unsere Support-/Operations-Abteilung die Lizenzdetails, beispielsweise die Anzahl der Websites oder das Enddatum des Abonnements. Nachdem das LMS den Abonnementdienst abgefragt hat, werden die Lizenzdetails automatisch auf der LMS-Instanz aktualisiert und gelten für Ihre GFC Core- und Edge-Instanzen.</block>
  <block id="954619d0b68860fec456402bc9591346" category="paragraph">Siehe<block ref="2cde0a8e9bca45f9b9d7b53c9b2941a5" category="inline-link-rx"></block> Weitere Details zur Lizenzierung.</block>
  <block id="e646e16bee8b32e6ea29e30d01970a6c" category="section-title">Einschränkungen</block>
  <block id="b7884b5b0ee1db7cf277ad778e802b12" category="paragraph">Die in BlueXP unterstützte Version des globalen Datei-Caches setzt voraus, dass die als zentraler Speicher verwendete Back-End-Speicherplattform eine Arbeitsumgebung sein muss, in der Sie einen einzelnen Cloud Volumes ONTAP Knoten oder ein HA-Paar in Azure oder AWS implementiert haben.</block>
  <block id="01eb0b4b5071a2cfc0876bc37b144a78" category="inline-link-macro">Global File Cache: Überblick und Onboarding</block>
  <block id="5ecf46dba941f703531873c5dfcf0440" category="paragraph">Andere Speicherplattformen und andere Cloud-Provider werden derzeit unter Verwendung von BlueXP nicht unterstützt, können aber mithilfe älterer Implementierungsverfahren implementiert werden. Diese anderen Konfigurationen, wie z. B. globaler Datei-Cache mit Cloud Volumes ONTAP oder Cloud Volumes Service auf Google Cloud, Azure NetApp Files oder Amazon FSX für ONTAP Systeme, werden im Rahmen der älteren Verfahren unterstützt. Siehe <block ref="fa63b406bdb9a9e3c27b49aa6f287806" category="inline-link-macro-rx"></block> Entsprechende Details.</block>
  <block id="922a8d78e53c1dc3158a6ee5d95c210f" category="summary">Nachdem Sie überprüft haben, ob Ihre Umgebung alle Anforderungen erfüllt, installieren Sie die Software Global File Cache Edge an jedem Remote Standort.</block>
  <block id="922da05fe50477cd0460596ea2c098d2" category="doc">Implementierung globaler File Cache Edge-Instanzen</block>
  <block id="135b308ed83c53f1516b7c754566d1c4" category="section-title">Bevor Sie beginnen</block>
  <block id="9382b15f71e2fe311d449ef584c1cf33" category="paragraph">Zum Abschließen der Konfigurationsaufgaben für Global File Cache Edge benötigen Sie die folgenden Informationen:</block>
  <block id="203c2d612ad534717568cf44bfb6d01a" category="list-text">Statische IP-Adressen für jede Global File Cache-Instanz</block>
  <block id="3dccf72fe610d6922e392e93335fdb6d" category="list-text">Subnetzmaske</block>
  <block id="c2eec1849e83099bbab1cd0ae936bbf5" category="list-text">Gateway-IP-Adresse</block>
  <block id="29e075df0a68ed3664cecaa2b3e5270b" category="list-text">Der FQDN, den Sie jedem Global File Cache-Server zuweisen möchten</block>
  <block id="860a94f98e1f15a61ad1071ceae3e66c" category="list-text">Das DNS-Suffix (optional)</block>
  <block id="59d11460c288d30dc7ad5385fa70a643" category="list-text">Benutzername und Passwort eines administrativen Benutzers in der Domäne</block>
  <block id="aa8a51c7873eebddd266e8f9fc005551" category="list-text">Der FQDN und/oder die IP-Adresse der zugehörigen Core-Server</block>
  <block id="c00628f28575c396399b6fe766bd9a7f" category="list-text">Ein Volume, das als intelligenter Datei-Cache verwendet werden soll. Es wird empfohlen, dass dieser mindestens die doppelte Größe des aktiven Datensatzes hat. Dies sollte als NTFS formatiert und als zugewiesen werden<block ref="b40b366b86664ec1c37b5e3e11120931" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="0429b6f2baa57a9ff0f0c98fb59e6375" category="section-title">Häufig verwendete TCP-Ports</block>
  <block id="6a0366985ddb1aa20b495373293142ec" category="paragraph">Es gibt mehrere TCP-Ports, die von Global File Cache-Diensten verwendet werden. Es ist zwingend erforderlich, dass die Geräte über diese Ports kommunizieren können und von allen WAN-Optimierungsgeräten oder Firewall-Einschränkungsrichtlinien ausgeschlossen werden:</block>
  <block id="f02d2b1afa248bc891c1ca243f1f031c" category="list-text">Global File Cache Licensing TCP-Port: 443</block>
  <block id="912558c622ede2ae3ca281d4700ee560" category="list-text">Global File Cache TCP Ports: 6618-6630</block>
  <block id="82afbd4bf3bc89ece291522d43a2ff55" category="section-title">Stellen Sie die virtuelle Vorlage für Global File Cache bereit</block>
  <block id="5e7e522f1a55e88caedd694bc786a5bf" category="paragraph">Die virtuelle Vorlage <block ref="6ed96f5503b81d2cab12b26e5039b636" prefix="(" category="inline-code"></block> Und<block ref="ddb380d579482b131bad6244d48ad693" prefix=" " category="inline-code"></block>) Bilder enthalten die neueste Version der Software Global File Cache. Wenn Sie Global File Cache mit bereitstellen<block ref="6ed96f5503b81d2cab12b26e5039b636" prefix=" " category="inline-code"></block> Oder<block ref="ddb380d579482b131bad6244d48ad693" prefix=" " category="inline-code"></block> Virtual Machine (VM)-Vorlage, befolgen Sie die in diesem Abschnitt beschriebenen Schritte. Es wird vorausgesetzt, dass Sie die korrekte Implementierung des kennen<block ref="6ed96f5503b81d2cab12b26e5039b636" prefix=" " category="inline-code"></block> Oder<block ref="ddb380d579482b131bad6244d48ad693" prefix=" " category="inline-code"></block> Vorlage auf der designierten Hypervisor-Plattform.</block>
  <block id="13e092e9dc8de04d97af3a0b6da3b8a7" category="paragraph">Stellen Sie sicher, dass die VM-Einstellungen, einschließlich Ressourcenreservierungen, den in aufgeführten Anforderungen entsprechen <block ref="5c1cbf50532c1013d88cfe61fe821a6c" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="fc7a0d8ea6364bfb41e06422b71c429e" category="list-text">Extrahieren Sie das Paket aus der von Ihnen heruntergeladenen Vorlage.</block>
  <block id="7eb43a57e6622c0ef233416570f7ae52" category="list-text">Implementieren Sie die virtuelle Vorlage. Lesen Sie sich vor Beginn der Implementierung die folgenden Videos durch:</block>
  <block id="24b504ce13adee2ae64748e83c4c4ec9" category="inline-link">Implementieren Sie die virtuelle Vorlage auf VMware</block>
  <block id="fb12c3e8043e032005d552a11ca90443" category="list-text"><block ref="fb12c3e8043e032005d552a11ca90443" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="14b0ff7ba78834aa4a65d9eae88a7a1d" category="inline-link">Implementieren Sie die virtuelle Vorlage auf Hyper-V</block>
  <block id="f25eacc233a841135303ff118464050b" category="list-text"><block ref="f25eacc233a841135303ff118464050b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="de69420753120e1e78642c886c7109e8" category="list-text">Starten Sie nach der Implementierung der virtuellen Vorlage und beim Konfigurieren der VM-Einstellungen die VM.</block>
  <block id="e09ea0b56cfaa5a1f397080dd486b5f2" category="list-text">Wenn das Betriebssystem Windows Server 2016 oder 2019 sich für den ersten Einsatz vorbereitet, füllen Sie das sofort einsetzbare Erlebnis aus, indem Sie die richtigen Treiber installieren und die erforderlichen Komponenten für die jeweilige Hardware installieren.</block>
  <block id="43b2c7e77832f93c63cb9fba6f421c82" category="list-text">Wenn die Basisinstallation der Global File Cache Edge-Instanz abgeschlossen ist, führt das Betriebssystem Windows Server 2016 oder 2019 Sie durch einen Assistenten zur Erstkonfiguration, um Betriebssystemspezifika wie Lokalisierung und Produktschlüssel zu konfigurieren.</block>
  <block id="dee8dd3dec17bcdeb7aeaa26a0da5d34" category="list-text">Melden Sie sich nach Abschluss des Assistenten für die Erstkonfiguration lokal beim Betriebssystem Windows Server 2016 oder 2019 an, wobei die folgenden Anmeldedaten verwendet werden:</block>
  <block id="e88d9e809b189685f2b697f0d2877e93" category="list-text">Benutzername: *FASTAdmin*</block>
  <block id="b0510fc1d488a120fdf78923e0b172a9" category="list-text">Passwort: *Tal0nFAST!*</block>
  <block id="ad17b65ba7f615ee93dab53c7e6ef1bf" category="list-text">Konfigurieren Sie Ihre Windows Server-VM, fügen Sie sich der Active Directory-Domäne des Unternehmens bei und fahren Sie mit dem Abschnitt Konfiguration des globalen Datei-Cache fort.</block>
  <block id="08625e4693b2132a2e5fe21d62eb42fa" category="section-title">Konfigurieren Sie die Instanz für Global File Cache Edge</block>
  <block id="8b4b411ffee316002bf45bd7da314311" category="paragraph">Die globale File Cache Edge-Instanz stellt eine Verbindung zu einem globalen File Cache Core her, um Benutzern in der Zweigstelle Zugriff auf die File-Server-Ressourcen des Datacenters zu ermöglichen.</block>
  <block id="9ffedcb724b4feb8a504d1992a427f91" category="admonition">Die Edge-Instanz muss im Rahmen Ihrer Cloud Volumes ONTAP-Implementierung lizenziert sein, bevor mit der Konfiguration beginnt. Siehe <block ref="377fd5f39b29a70f5e638818d5a59395" category="inline-link-macro-rx"></block> Weitere Informationen zur Lizenzierung.</block>
  <block id="23cd22389564f4bb02434de0b782993d" category="paragraph">Wenn Ihre Konfiguration aufgrund einer großen Anzahl von Edge-Instanzen mehr als einen globalen Datei-Cache-Kern benötigt, konfigurieren Sie einige Edge-Instanzen, um eine Verbindung mit dem ersten Kern und anderen zu verbinden, um eine Verbindung mit dem zweiten Kern herzustellen. Stellen Sie sicher, dass Sie über den FQDN oder die IP-Adresse und weitere erforderliche Informationen für die richtige Kerninstanz verfügen.</block>
  <block id="d42781d3bdc329779f16188aebafecfb" category="paragraph">Führen Sie die folgenden Schritte aus, um die Edge-Instanz zu konfigurieren:</block>
  <block id="3f613da6fbaad97f60fb7f4a76375fce" category="list-text">Klicken Sie neben dem Schritt nicht markiert Core Configuration im Abschnitt „Edge Configuration Steps“ des Assistenten für die Erstkonfiguration auf *Ausführen*. Dadurch wird eine neue Registerkarte, GFC Edge, geöffnet und der Abschnitt _Core-Instanzen_ angezeigt.</block>
  <block id="b22c518615ec9ad2d284d9db17dd5478" category="list-text">Geben Sie die *Cloud Fabric ID* des Global File Cache Core Servers an. Die Cloud-Fabric-ID ist normalerweise der NetBIOS-Name oder der geografische Standort des Back-End-Fileservers.</block>
  <block id="a1d97ace42e20334c6b558a775c5cab5" category="list-text">Geben Sie die *FQDN/IP-Adresse* des Global File Cache Core-Servers an:</block>
  <block id="bd8d6ce57c654a9f44359514cebac51f" category="list-text">(Optional) Aktivieren Sie die *SSL*-Box, um SSL-Unterstützung für erweiterte Verschlüsselung von Edge zu Core zu aktivieren.</block>
  <block id="2e179b1488ac6d422c9002d1e13a2986" category="list-text">Geben Sie den Benutzernamen und das Kennwort ein. Dies sind die Anmeldeinformationen des im Core verwendeten Dienstkontos.</block>
  <block id="2e4aad875e4cef5a5e02492ce9a89a6e" category="list-text">Klicken Sie auf *Hinzufügen*, um das Hinzufügen der Global File Cache Core-Appliance zu bestätigen. Es wird ein Bestätigungsfeld angezeigt. Klicken Sie auf *OK*, um es zu schließen.</block>
  <block id="879b656923e07668c9d7d7bcb6fd22ac" category="inline-image-macro">Ein Screenshot mit den Edge-Einträgen, die den Global File Cache Core identifizieren, der verwendet werden soll.</block>
  <block id="13ff9fbb09b57bcfc8d87be9e7851122" category="paragraph"><block ref="13ff9fbb09b57bcfc8d87be9e7851122" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="169352a3c3e0c62d91f81a540c0fe107" category="section-title">Aktualisierung der Software Global File Cache Edge</block>
  <block id="cc59acb2cd25bca513bf7379e4821900" category="paragraph">Global File Cache veröffentlicht regelmäßig Software-Updates, entweder Patches, Erweiterungen oder neue Funktionen. Obwohl die virtuelle Vorlage <block ref="6ed96f5503b81d2cab12b26e5039b636" prefix="(" category="inline-code"></block> Und<block ref="ddb380d579482b131bad6244d48ad693" prefix=" " category="inline-code"></block>) Images enthalten die neueste Version der Global File Cache Software. Es kann sein, dass eine neuere Version im NetApp Support Download Portal verfügbar ist.</block>
  <block id="d1ed6d5a3a4c1d25ed993783410dd553" category="paragraph">Stellen Sie sicher, dass Ihre Global File Cache-Instanzen mit der neuesten Version auf dem neuesten Stand sind.</block>
  <block id="9ea700586e6a2fe161b85a652d52a229" category="admonition">Dieses Softwarepaket kann auch für makellose Installationen auf Microsoft Windows Server 2016 Standard oder Datacenter Edition oder Windows Server 2019 Standard oder Datacenter Edition verwendet oder als Teil Ihrer Upgrade-Strategie verwendet werden.</block>
  <block id="25bc0eee1694414be6f3b78809b62dc3" category="paragraph">Im Folgenden finden Sie die Schritte, die zum Aktualisieren des Installationspakets für den Global File Cache erforderlich sind:</block>
  <block id="4e382ccd8141ced17b09bcf1f768c0ef" category="list-text">Nachdem Sie das neueste Installationspaket auf der gewünschten Windows Server-Instanz gespeichert haben, doppelklicken Sie darauf, um die ausführbare Installationsdatei auszuführen.</block>
  <block id="0ec3cc3f54335b1e013a49736d81bd26" category="list-text">Klicken Sie auf *Weiter*, um den Vorgang fortzusetzen.</block>
  <block id="3dcb2e1a782d534491a8c818a67ce2ad" category="list-text">Klicken Sie auf *Weiter*, um fortzufahren.</block>
  <block id="120ede641a2a4f4deb9c2f007fb44d9e" category="list-text">Akzeptieren Sie die Lizenzvereinbarung und klicken Sie auf *Weiter*.</block>
  <block id="93e4479094af97aa27b4d18ae90d4dd7" category="list-text">Wählen Sie den gewünschten Speicherort für das Installationsziel aus.</block>
  <block id="7a471b1e4141c6cec5dcf9437bfb622d" category="paragraph">NetApp empfiehlt, den Standardinstallationsstandort zu verwenden.</block>
  <block id="11372cbdd1b9df475379b5812c09cf46" category="list-text">Wählen Sie den Ordner Startmenü.</block>
  <block id="366cc1d4ff6cff6676cf51ea1a645ab0" category="list-text">Überprüfen Sie Ihre Installationsauswahl und klicken Sie auf *Installieren*, um mit der Installation zu beginnen.</block>
  <block id="ca226cca3bd1375b5e9fbcf3bd9cb3be" category="paragraph">Die Installation wird gestartet.</block>
  <block id="749c0e89c28cfa8efa0ef88d80e309b9" category="list-text">Starten Sie nach Abschluss der Installation den Server neu, wenn Sie dazu aufgefordert werden.</block>
  <block id="2844ded52a9c24e06bfbc7cdb852373a" category="paragraph">Weitere Informationen zur erweiterten Konfiguration von Global File Cache Edge finden Sie im<block ref="2cde0a8e9bca45f9b9d7b53c9b2941a5" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="05afb31a8c6a9f33471f04fc566255e1" category="summary">Informieren Sie sich über die Neuerungen in Global File Cache.</block>
  <block id="6d712ec6825e52d97c46202643237199" category="doc">Was ist neu bei Global File Cache</block>
  <block id="a720f7f5208abaac19d4db46d3bc0a7b" category="inline-link">Probleme Wurden Behoben</block>
  <block id="8334797b9b3383d4f48d98178b8845ea" category="inline-link">Auf dieser Seite</block>
  <block id="6ad27e169d4768e9a46a134513c55556" category="paragraph">Diese Version enthält die unten aufgeführten neuen Funktionen. Außerdem werden die in beschriebenen Probleme behoben<block ref="11a0d6c8cafa0c0950060c707371e2a0" category="inline-link-rx"></block>. Aktualisierte Softwarepakete finden Sie unter<block ref="2c81bb98c990e9738e500d000082628f" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="51d465a61bb0f252b570a31acdf628be" category="section-title">Global File Cache ist jetzt für eine beliebige Anzahl von Lizenzen verfügbar</block>
  <block id="c4579941f945f9c013bc5d2b34483751" category="paragraph">Die vorherige Mindestanforderung von 10 Lizenzen bzw. 30 TB Speicher wurde entfernt. Für jeden 3 TB Storage wird eine Lizenz für Global File Cache ausgestellt.</block>
  <block id="a05df94e25a3fdf3c6809915be7db21b" category="section-title">Unterstützung für die Verwendung eines Offline License Management Servers wurde hinzugefügt</block>
  <block id="9952545455211dde3dd54a36ff1e0fd9" category="paragraph">Ein Offline- oder Dark-Site ist License Management Server (LMS) besonders nützlich, wenn der LMS keine Internetverbindung zur Lizenzvalidierung mit Lizenzquellen hat. Während der Erstkonfiguration ist eine Internetverbindung und eine Verbindung zur Lizenzquelle erforderlich. Sobald die LMS-Instanz konfiguriert ist, kann sie dunkel werden. Alle Kanten/Kerne sollten eine Verbindung mit LMS haben, um die Lizenzen kontinuierlich zu validieren.</block>
  <block id="c0e3f3bf15a62c059b94a8ed402b05a1" category="section-title">Edge-Instanzen können weitere gleichzeitige Benutzer unterstützen</block>
  <block id="dac6d17442feba1d57f29d8031c05963" category="paragraph">Eine einzige globale File Cache Edge Instanz kann bis zu 500 Benutzer pro dedizierter physischer Edge Instanz sowie bis zu 300 Benutzer für dedizierte virtuelle Bereitstellungen bereitstellen. Die maximale Anzahl von Benutzern war bisher 400 bzw. 200.</block>
  <block id="7954886e5818e91e397e0ca331d15d48" category="section-title">Verbesserter Optimus-PSM für die Konfiguration der Cloud-Lizenzierung</block>
  <block id="3bf86cee85be3992be11d6813b4f6b14" category="section-title">Erweitert die Edge Sync-Funktion in Optimus UI (Edge Configuration), um alle verbundenen Clients anzuzeigen</block>
  <block id="19df80e08f82de8a5a9df23c1e7c6b96" category="paragraph">Diese Version enthält die unten aufgeführten neuen Funktionen. Außerdem werden die in beschriebenen Probleme behoben<block ref="11a0d6c8cafa0c0950060c707371e2a0" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="40ede24da7e93db6d61cd94c084008e7" category="section-title">Neues kapazitätsbasiertes Lizenzmodell für Global File Cache über Azure Marketplace</block>
  <block id="70dc5565ba7814d08bd68476e5fb76ff" category="paragraph">Eine neue Lizenz für „Edge Cache“ verfügt über dieselben Funktionen wie die Lizenz „CVO Professional“, bietet jedoch auch Unterstützung für Global File Cache. Sie sehen diese Option bei der Implementierung eines neuen Cloud Volumes ONTAP Systems in Azure. Sie haben Anspruch auf die Bereitstellung eines globalen File Cache Edge-Systems für jeweils 3 tib bereitgestellte Kapazität auf dem Cloud Volumes ONTAP System. Es sollten mindestens 30 tib bereitgestellt werden. Der GFC License Manager Service wurde erweitert und bietet kapazitätsbasierte Lizenzierung.</block>
  <block id="6a749e3d1bafd02cdf9a303ba6375e66" category="inline-link">Erfahren Sie mehr über das Edge Cache Lizenzpaket.</block>
  <block id="0d8fd49fcb5c25122324fcb59637aff8" category="paragraph"><block ref="0d8fd49fcb5c25122324fcb59637aff8" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b7b58b4424e766ec66e0ab4ea9c812b8" category="section-title">Global File Cache ist jetzt in Cloud Insights integriert</block>
  <block id="cf7c224c7b8d702f6384270dadb22ca0" category="paragraph">NetApp Cloud Insights (CI) bietet einen vollständigen Überblick über Ihre Infrastruktur und Applikationen. Global File Cache ist nun in CI integriert. Dies ermöglicht eine vollständige Transparenz aller Kanten und Kerne sowie die Überwachung von Prozessen, die auf den Instanzen ausgeführt werden. Verschiedene Metriken für Global File Cache werden zur CI weitergeleitet, um einen vollständigen Überblick über das CI Dashboard zu geben. Siehe Kapitel 11 im<block ref="2cde0a8e9bca45f9b9d7b53c9b2941a5" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="902eaec7802b7e6292febf1b6526a6b5" category="inline-link">Weitere Informationen zu Cloud Insights</block>
  <block id="6d7b1d6577d8e6bfc5f78e821377a7d4" category="paragraph"><block ref="6d7b1d6577d8e6bfc5f78e821377a7d4" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="1f56bc157b53331171e2209738abd411" category="section-title">Lizenzverwaltungsserver wurde erweitert, um in sehr restriktiven Umgebungen betrieben zu werden</block>
  <block id="706163f56e3d19088d2a54cd0451269e" category="paragraph">Während der Lizenzkonfiguration sollte der License Management Server (LMS) Zugriff auf das Internet haben, um die Lizenzdetails von NetApp/Zuora zu erfassen. Sobald die Konfiguration erfolgreich ist, kann das LMS auch weiterhin im Offline-Modus arbeiten und Lizenzmöglichkeiten bereitstellen, obwohl es sich um restriktive Umgebungen handelt.</block>
  <block id="1b66d26240c6a01df03ec7dc4a6d1a2b" category="section-title">Die Edge Sync-Benutzeroberfläche in Optimus wurde erweitert, um die Liste der verbundenen Clients auf einem Koordinator Edge anzuzeigen</block>
  <block id="2ffbf992fae9becab7e787491b2cdf41" category="paragraph">Global File Cache Edge Software für Version 1.3.1 ist unter verfügbar<block ref="2c81bb98c990e9738e500d000082628f" category="inline-link-rx"></block>. In dieser Version werden die in beschriebenen Probleme behoben<block ref="11a0d6c8cafa0c0950060c707371e2a0" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="538b3d7be12bcc1f18433981df773bc1" category="paragraph">Global File Cache Edge Software für Version 1.3.0 ist unter verfügbar<block ref="2c81bb98c990e9738e500d000082628f" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="9463b6d7b9d38e544c6a7eb98988bb3b" category="section-title">Neue Metadaten-Edge-Sync-Funktion</block>
  <block id="2e0922ffb3ae1ae6ac16997e734d5154" category="paragraph">Diese „Metadaten Edge Sync“-Funktion verwendet die Edge-Synchronisierung als ihr Hauptframework. Nur Metadaten-Informationen werden an allen abonnierten Kanten aktualisiert und die Dateien/Ordner werden auf den Edge-Maschinen erstellt.</block>
  <block id="2273c570a2dcacbb1c4bb77abccca54b" category="section-title">Verbesserungen für License Manager Service</block>
  <block id="03036f549995f5d3240d1c89c4f2f496" category="paragraph">Der LMS-Dienst (Global File Cache License Management Server) wurde erweitert, um Proxy-Einstellungen automatisch zu erkennen. Dies ermöglicht eine nahtlose Konfiguration.</block>
  <block id="24c153e30c311602185df383bdc152fd" category="section-title">Das OpenSSL-Modul wurde auf Version 1.1.1l aktualisiert</block>
  <block id="9d15f44f2f441c9fbcdc28d40b323389" category="paragraph">Es handelt sich um die neueste Version, die sicherer ist. Dieses Modul dient der sicheren Kommunikation zwischen GFC Edge und GFC Core.</block>
  <block id="e3c8f19755f12539be7c74e7dc14b3fe" category="section-title">Die Protokollierungs-Infrastruktur wurde erweitert</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Rechtliche Hinweise</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Rechtliche Hinweise ermöglichen den Zugriff auf Copyright-Erklärungen, Marken, Patente und mehr.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Urheberrecht</block>
  <block id="09e95b77ffe81fe465a83ba99efad5c8" category="paragraph"><block ref="09e95b77ffe81fe465a83ba99efad5c8" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marken</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NetApp, das NETAPP Logo und die auf der NetApp Markenseite aufgeführten Marken sind Marken von NetApp Inc. Andere Firmen- und Produktnamen können Marken der jeweiligen Eigentümer sein.</block>
  <block id="7aa531e9acfe2b98e34d2c92fe9846ff" category="paragraph"><block ref="7aa531e9acfe2b98e34d2c92fe9846ff" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Patente</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Eine aktuelle Liste der NetApp Patente finden Sie unter:</block>
  <block id="d7f1fbcf9ce4e42f705add574d262b2c" category="paragraph"><block ref="d7f1fbcf9ce4e42f705add574d262b2c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Datenschutzrichtlinie</block>
  <block id="fc248f74f5e36542f7f5627b8610e9a3" category="paragraph"><block ref="fc248f74f5e36542f7f5627b8610e9a3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Open Source</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">In den Benachrichtigungsdateien finden Sie Informationen zu Urheberrechten und Lizenzen von Drittanbietern, die in der NetApp Software verwendet werden.</block>
  <block id="c95623cd0395d5a6bb6105b9d32f197b" category="inline-link">Hinweis für BlueXP</block>
  <block id="e8a6d0f19a957eac14b9917a6c92899b" category="list-text"><block ref="e8a6d0f19a957eac14b9917a6c92899b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="82d6d852e451cd6267366962a46a2505" category="inline-link-macro">Hinweis für Global File Cache</block>
  <block id="fbbe13dd9588de5f06be4fa1584d51bb" category="list-text"><block ref="fbbe13dd9588de5f06be4fa1584d51bb" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="98e243361a5fc5b92ef589f00fcfa177" category="summary">Bevor Sie Global File Cache in der Cloud und an Ihren Remote-Standorten implementieren, müssen Sie zahlreiche Anforderungen beachten.</block>
  <block id="e9b776ca4aec81050e673f885b2eac06" category="doc">Bevor Sie mit der Bereitstellung von Global File Cache beginnen</block>
  <block id="cd738516a0c7368cddca5d2174fbd3ce" category="section-title">Überlegungen zum Design von Global File Cache Core</block>
  <block id="6e85eb06ef3edf77062f6d45c1910526" category="paragraph">Je nach Ihren Anforderungen müssen Sie möglicherweise eine oder mehrere Global File Cache Core-Instanzen bereitstellen, um die Global File Cache Fabric zu erstellen. Die Kerninstanz dient als Traffic COP zwischen Ihren verteilten Global File Cache Edge Instanzen und den File Server-Ressourcen im Datacenter, beispielsweise File Shares, Ordner und Dateien.</block>
  <block id="12b3668e4ae5e9987b7658b649439e54" category="paragraph">Wenn Sie Ihre Global File Cache-Bereitstellung entwerfen, müssen Sie entscheiden, was für Ihre Umgebung im Hinblick auf Skalierung, Verfügbarkeit von Ressourcen und in Bezug auf Redundanz das Richtige ist. Global File Cache Core kann auf folgende Weise implementiert werden:</block>
  <block id="5d60d6afb236f653125b44b76be39ca9" category="list-text">GFC Core Standalone-Instanz</block>
  <block id="3f56cdce3a042ceab7f4ba6e1cf5f6f7" category="list-text">GFC Core Load Distributed-Design (Cold Standby)</block>
  <block id="628a4a2f6eaf1d1281369e04da7f5585" category="paragraph">Siehe <block ref="dff9f26728968e7b308d7b9ca46f5bdd" category="inline-xref-macro-rx"></block> So ermitteln Sie die maximale Anzahl an Edge-Instanzen und die Gesamtanzahl der Benutzer, die jede Konfiguration unterstützen kann:</block>
  <block id="80155a6f9fd1f47a51c699a497c70846" category="paragraph">Wenden Sie sich an Ihren Global File Cache Solutions Engineer, um die besten Optionen für die Implementierung in Ihrem Unternehmen zu besprechen.</block>
  <block id="137e4d3e0bc5586af6fc7ca9441511e1" category="section-title">Richtlinien für die Dimensionierung</block>
  <block id="060637ec73a717e3bdfa4db9addbef35" category="paragraph">Bei der Konfiguration des ersten Systems sind einige Richtlinien zur Dimensionierung zu beachten. Sie sollten diese Verhältnisse noch einmal überprüfen, nachdem sich einige Verwendungsdaten angesammelt haben, um sicherzustellen, dass Sie das System optimal nutzen. Dazu zählen:</block>
  <block id="c85ad4e5fc3990ca78cff80f757ea740" category="list-text">Global File Cache-Kanten/Core-Verhältnis</block>
  <block id="b8db548470197473b60a31cf63235132" category="list-text">Verhältnis von verteilten Benutzern/Global File Cache Edge</block>
  <block id="03e688bc8022fab0a6352ae303a4c929" category="list-text">Dezentrale Benutzer/Global File Cache Core Ratio</block>
  <block id="21b98a9bfa32dac32af60fe74c7fc07c" category="section-title">Anzahl der Edge-Instanzen pro Core-Instanz</block>
  <block id="f3abc78aa44d210b1f7b92cda50a64cb" category="paragraph">Unsere Richtlinien empfehlen bis zu 10 Edge-Instanzen pro Global File Cache Core-Instanz mit maximal 20 Rändern pro Global File Cache Core-Instanz. Dies hängt stark vom Typ und der mittleren Dateigröße des am häufigsten verwendeten Workloads ab. In einigen Fällen können Sie mit den häufigsten Workloads weitere Edge-Instanzen pro Kern hinzufügen. In diesen Fällen sollten Sie sich jedoch an Ihren Account-Vertreter wenden, um zu ermitteln, wie die Anzahl der Edge- und Core-Instanzen in Abhängigkeit von den Typen und Größen der Dateidatensätze korrekt angepasst werden kann.</block>
  <block id="2df25ab39ccf7d8a937806af504ab29c" category="admonition">Sie können mehrere Global File Cache Edge- und Core-Instanzen gleichzeitig nutzen, um Ihre Infrastruktur je nach Anforderungen horizontal zu skalieren.</block>
  <block id="9aad1322fc19ca5e66c23b65ad4ae5fe" category="section-title">Anzahl gleichzeitiger Benutzer pro Edge Instanz</block>
  <block id="9cbdd46155d21eeb894d82c0612ab801" category="paragraph">Global File Cache Edge bewältigt die Schwerarbeit hinsichtlich Caching-Algorithmen und Unterschieden auf Dateiebene. Eine einzige globale File Cache Edge Instanz kann bis zu 500 Benutzer pro dedizierter physischer Edge Instanz sowie bis zu 300 Benutzer für dedizierte virtuelle Bereitstellungen bereitstellen. Dies hängt stark vom Typ und der mittleren Dateigröße des am häufigsten verwendeten Workloads ab. Bei größeren Dateitypen für die Zusammenarbeit können Sie angeben, dass 50 % der maximalen Benutzer pro Global File Cache Edge untere Grenze (je nach physischer oder virtueller Bereitstellung) vorliegen. Für häufiger Office-Objekte mit einer mittleren Dateigröße von &lt;1 MB, Leitfaden zu den 100 % Benutzern pro Global File Cache Edge Obergrenze (je nach physischer oder virtueller Bereitstellung).</block>
  <block id="ef240c0052e8156425d8b39cfeb2d632" category="admonition">Global File Cache Edge erkennt, ob er auf einer virtuellen oder physischen Instanz ausgeführt wird, und beschränkt die Anzahl der SMB-Verbindungen auf die lokale virtuelle Dateifreigabe auf maximal 300 oder 500 gleichzeitige Verbindungen.</block>
  <block id="9677e276eaf903d4a0b5da856ceb3bdc" category="section-title">Anzahl gleichzeitiger Benutzer pro Core-Instanz</block>
  <block id="8de20cb9eef18978ba168ebc839695b7" category="paragraph">Die Global File Cache Core Instanz ist äußerst skalierbar und hat eine empfohlene gleichzeitige Benutzeranzahl von 3,000 Benutzern pro Core. Dies hängt stark vom Typ und der mittleren Dateigröße des am häufigsten verwendeten Workloads ab.</block>
  <block id="b878b843693a16500d3da98423bf22b6" category="paragraph">Die in diesem Abschnitt beschriebenen Voraussetzungen gelten für die in der Cloud installierten Komponenten: Den Global File Cache Management Server und den Global File Cache Core.</block>
  <block id="b51baa22d09e6c9f1931a23ebef6347d" category="paragraph">Die Voraussetzungen für Global File Cache Edge werden beschrieben <block ref="dc13b95521107f0e6174e0d4f00812b4" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="891a589deeeaf68084584fbfae4c3ae7" category="section-title">Storage-Plattform (Volumes)</block>
  <block id="e6da02886af47462759989718f62ea49" category="paragraph">Die Back-End-Storage-Plattform – in diesem Fall Ihre implementierte Cloud Volumes ONTAP Instanz – sollte SMB-Dateifreigaben bereitstellen. Alle Freigaben, die durch den globalen Dateicache freigelegt werden, müssen der Gruppe „Alle“ die volle Kontrolle auf Share-Ebene ermöglichen, während sie die Berechtigungen durch NTFS-Berechtigungen einschränken.</block>
  <block id="152468376710017819b274fb14a70617" category="paragraph">Wenn Sie auf der Cloud Volumes ONTAP Instanz nicht mindestens eine SMB-Dateifreigabe eingerichtet haben, müssen Sie die folgenden Informationen bereithalten, damit Sie diese Informationen während der Installation konfigurieren können:</block>
  <block id="981640f9fb09fe09a937c7da955d9dfb" category="list-text">Active Directory-Domänenname, Name-Server-IP-Adresse, Active Directory-Anmeldedaten.</block>
  <block id="794cb058ebafe2e7b0df56dea2e389d4" category="list-text">Name und Größe des Volumes, das Sie erstellen möchten, sowie Name des Aggregats, auf dem das Volume erstellt wird, und Share-Name.</block>
  <block id="5a546cf8c7438d3947e0f034bfe5f5af" category="inline-link">Management vorhandener Aggregate</block>
  <block id="03120f4ae41820e46fabced95a93dbb5" category="paragraph">Wir empfehlen, das Volume so groß wie das gesamte Datenset für die Applikation zu sein, und die Möglichkeit zu einer entsprechend skalierbaren Skalierung bei wachsendem Datensatz. Wenn Sie in der Arbeitsumgebung über mehrere Aggregate verfügen, lesen Sie<block ref="acc2071beb330a8d456d30e0940aedbc" category="inline-link-rx"></block> Um zu bestimmen, welches Aggregat den meisten verfügbaren Platz für das neue Volume hat.</block>
  <block id="a47494fbd5157213a61c49892644da68" category="paragraph">Dieser Global File Cache Management Server erfordert externen Zugriff über HTTPS (TCP Port 443), um eine Verbindung zum Abonnementdienst des Cloud-Providers herzustellen und auf diese URLs zuzugreifen:</block>
  <block id="6422529c869860da493cea06fbd91918" category="list-text">Bei Nutzung der abonnementbasierten GFC-Lizenzierung:</block>
  <block id="23fc360c2573b4c9bee90db0e02de4cd" category="list-text">\https://rest.zuora.com/v1/subscriptions/</block>
  <block id="c8696311709135d3481a11098f1990c8" category="list-text">\https://rest.zuora.com/oauth/token</block>
  <block id="7810d0ca3a66369587e6a56cf4192b2c" category="list-text">Wenn Sie eine ältere Lizenzierung von NetApp verwenden:</block>
  <block id="90fa5a5ac66630ff8491eb335e51bdc9" category="list-text">\https://talonazuremicroservices.azurewebsites.net</block>
  <block id="5ed3a104f8850c15acaec08814cbd9b4" category="list-text">\https://talonlicensing.table.core.windows.net</block>
  <block id="e1b81ed17087b40845c09ad31044d74c" category="paragraph">Dieser Port muss von allen WAN-Optimierungsgeräten oder Firewall-Restriktionsrichtlinien ausgeschlossen werden, damit die Global File Cache-Software ordnungsgemäß funktioniert.</block>
  <block id="3976f666cc09b4e1bed026524e9aa1e0" category="paragraph">Der Global File Cache Management Server benötigt für die Instanz außerdem einen eindeutigen (geografischen) NetBIOS-Namen (wie z. B. GFC-MS1).</block>
  <block id="1021643a2bbf7e9452d2fe532d5b828c" category="admonition">Ein Management-Server kann mehrere globale File Cache Core-Instanzen unterstützen, die in verschiedenen Arbeitsumgebungen implementiert werden. Bei der Implementierung über BlueXP verfügt jede Arbeitsumgebung über einen eigenen, separaten Backend-Storage und enthält keine Daten.</block>
  <block id="9e10323c703b812588b3825aa73be595" category="paragraph">Dieser Global File Cache Core wartet auf TCP-Port-Bereich 6618-6630. Je nach Ihrer Firewall- oder NSG-Konfiguration müssen Sie möglicherweise den Zugriff auf diese Ports über Inbound Port Rules ausdrücklich zulassen. Darüber hinaus müssen diese Ports von allen WAN-Optimierungsgeräten oder Firewallbeschränkungen-Richtlinien ausgeschlossen werden, damit die Global File Cache Software ordnungsgemäß funktioniert.</block>
  <block id="7ca7ac09873d3ac9e6ed2cad23d4c9d0" category="paragraph">Die zentralen Anforderungen an Global File Cache sind:</block>
  <block id="2a14e1d9fe1117503124653da7bc0c2e" category="list-text">Ein eindeutiger (geografischer) NetBIOS-Name für die Instanz (z. B. GFC-CORE1)</block>
  <block id="012be1a704679516268472af83c3224d" category="list-text">Active Directory-Domänenname</block>
  <block id="55d6dd2b536a0d3cd15e567388a30259" category="list-text">Global File Cache-Instanzen sollten mit Ihrer Active Directory-Domäne verbunden werden.</block>
  <block id="b73b5e5d58319749ac12c40a7fc0ee3c" category="list-text">Global File Cache-Instanzen sollten in einer OU (Global File Cache Specific Organizational Unit) verwaltet und von den übernommenen Gruppenrichtlinienobjekten des Unternehmens ausgeschlossen werden.</block>
  <block id="778a4fd3547dad21365efb5178ee174b" category="list-text">Servicekonto. Die Dienste auf diesem Global File Cache Core werden als ein spezifisches Domain-Benutzerkonto ausgeführt. Dieses Konto, auch als Dienstkonto bezeichnet, muss für jeden der SMB-Server über die folgenden Berechtigungen verfügen, die mit der Global File Cache Core-Instanz verknüpft werden:</block>
  <block id="36f55accbc89c027e3d1b77aa8958616" category="list-text">Das bereitgestellte Servicekonto muss ein Domänenbenutzer sein.</block>
  <block id="2decbb79727266a2a228917663cdce4a" category="paragraph">Abhängig von den Einschränkungen und GPOs in der Netzwerkumgebung kann für dieses Konto Administratorrechte für die Domäne erforderlich sein.</block>
  <block id="1a8ec43728ef4fec5d16fa2c32372467" category="list-text">Die IT muss über die Berechtigungen „als Dienst ausführen“ verfügen.</block>
  <block id="de445129d8b81820aff750dbf9c0b34c" category="list-text">Das Passwort sollte auf „Never Expire“ gesetzt werden.</block>
  <block id="e334178450758be114591fc0de3df592" category="list-text">Die Kontooption „Benutzer muss Passwort bei der nächsten Anmeldung ändern“ sollte DEAKTIVIERT werden (deaktiviert).</block>
  <block id="e182461a5cdbf7556eaec25749caec6a" category="list-text">Es muss Mitglied der Back-End-Dateiserver-Gruppe sein, die in Backup Operators integriert ist (dies wird automatisch aktiviert, wenn es über BlueXP bereitgestellt wird).</block>
  <block id="51a2657902a94cb28cb094cca2f5d9ea" category="section-title">Lizenzverwaltungsserver</block>
  <block id="a667680dd0efe4957987b134614b1fef" category="list-text">Der Global File Cache License Management Server (LMS) sollte auf einem Microsoft Windows Server 2016 Standard oder Datacenter Edition oder Windows Server 2019 Standard oder Datacenter Edition konfiguriert werden, vorzugsweise auf der Global File Cache Core Instanz im Datacenter oder in der Cloud.</block>
  <block id="a9556fa226a4c90b2c33f740d860b4ba" category="list-text">Wenn Sie eine separate LMS-Instanz für Global File Cache benötigen, müssen Sie das neueste Installationspaket für Global File Cache auf einer makellosen Microsoft Windows Server-Instanz installieren.</block>
  <block id="aa2be03e10176973cbb1d2299c98996b" category="list-text">Die LMS-Instanz muss eine Verbindung zum Abonnementdienst (öffentliches Internet) über HTTPS (TCP-Port 443) herstellen können.</block>
  <block id="e3032cd499830d29c8b4c7009b1cd6b7" category="list-text">Die Core- und Edge-Instanzen müssen über HTTPS (TCP-Port 443) eine Verbindung zur LMS-Instanz herstellen.</block>
  <block id="f36d42acab571ec85ce6cc8247ef2ba9" category="section-title">Networking (Externer Zugriff)</block>
  <block id="20a8d60a21a9b562a48c146d4ec52a58" category="paragraph">Für den Global File Cache LMS ist ein externer Zugriff über HTTPS (TCP-Port 443) auf die folgenden URLs erforderlich.</block>
  <block id="fec56f9aaa9d989eef75b885dbdd8e10" category="list-text">\https://rest.zuora.com/v1/subscriptions/&lt;subscription-no&gt;</block>
  <block id="8570c6f475d9487aea1b717c73095257" category="list-text">Bei Verwendung der NetApp NSS-basierten Lizenzierung:</block>
  <block id="761932af381c1c2dde508ecccbc80d98" category="list-text">\https://login.netapp.com</block>
  <block id="a5085b0443e5d8b1f1dbe592e35a2b60" category="list-text">\https://login.netapp.com/ms_oauth/oauth2/endpoints</block>
  <block id="8af6b191c0a6466d92047c2ff20cacd2" category="list-text">\https://login.netapp.com/ms_oauth/oauth2/endpoints/oauthservice/tokens</block>
  <block id="8503ae56f9a302bb9d549115b584b0fc" category="list-text">Firewall: TCP-Ports sollten zwischen Global File Cache Edge und Core Instanzen erlaubt sein.</block>
  <block id="6c912ddbaed2bf80fe819c9899e03b7d" category="list-text">Global File Cache TCP Ports: 443 (HTTPS), 6618–6630.</block>
  <block id="e0533a7cc48f1b65dc6efe4d93506732" category="sidebar">Dokumente zum Global File Cache</block>
  <block id="7d0ee6fed10d3d4e5c9ee496729ab519" category="sidebar">Versionshinweise</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">Was ist neu</block>
  <block id="69464e68a5cdd0b54694ac92276fa1a3" category="sidebar">Probleme wurden behoben</block>
  <block id="be11c74c1dd7f307bb80183a90dc2067" category="sidebar">Los geht's</block>
  <block id="c28c542272e0ada6852f0e1b09e4f156" category="sidebar">Voraussetzungen für den globalen Datei-Cache</block>
  <block id="7b365d05ca091321d4b311a43f5e5b0c" category="sidebar">Bereitstellung und Lizenzierung von Global File Cache</block>
  <block id="aee69c08ad0cfcd1480c87bd9aff9288" category="sidebar">Voraussetzungen für Global File Cache Edge</block>
  <block id="9d94c3aa32a0b32a0fa46fa0de0e1e81" category="sidebar">Implementierung Von Global File Cache Edge</block>
  <block id="f7b80a79ecfae0fe3727cb596722172e" category="sidebar">Global File Cache Verwenden</block>
  <block id="0adc03eac86772ad2c75c8f140be417e" category="sidebar">Wissen und Support</block>
  <block id="5fef629b836b60819e0c0ce49cd2b9d7" category="sidebar">Was ist neu</block>
  <block id="98121bd163ebeee7679c81cb42cf7994" category="sidebar">Implementierung von Komponenten</block>
  <block id="948b7b04e4691581ca1041a28de513f9" category="sidebar">Implementieren Sie Cloud Volumes ONTAP als Storage-Plattform</block>
  <block id="ab6b625ee85fc0d817e5d790e3080568" category="sidebar">Bereitstellung von Global File Cache Management Server und Global File Cache Core</block>
  <block id="e289bcbad000bdd54bcb8ae57eec662f" category="sidebar">Benutzer Schulen</block>
  <block id="813011e2103649bb71f124adedcc10ea" category="sidebar">Blogs Community</block>
  <block id="dd490b81914dd945601e442a41cb4222" category="sidebar">NetApp Community</block>
  <block id="bd5465eb0e8cf8f303aee7ea9420c8b1" category="sidebar">BlueXP-Blog</block>
  <block id="ad203e818e0c9d7f42f1c260b33875f3" category="sidebar">Cloud-Webinare</block>
  <block id="4c7d5d7dfde4a7bd82b54348182043d3" category="sidebar">Andere Ressourcen</block>
  <block id="e4f8a35ee8df8b5c247f6e3286e42891" category="sidebar">Anwendungsfälle für BlueXP</block>
  <block id="7a45e6298bb69116e2c6db653fb88884" category="sidebar">Alle BlueXP-Dokumentationen</block>
  <block id="06c2cea18679d64399783748fa367bdd" category="inline-image-macro">Eins</block>
  <block id="bb28d23fa130988b09464a6057aef85b" category="paragraph-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Implementieren Sie Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="aada29daee1d64ed0fe907043855cb7e" category="inline-image-macro">Zwei</block>
  <block id="2e6753f235031c6a57091d8dbd9857d8" category="paragraph-title"><block ref="54f425ce8d89f4ed6b8a546561af5d60" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Stellen Sie den Global File Cache Management Server bereit</block>
  <block id="ca8a2087e5557e317599344687a57391" category="inline-image-macro">Drittens</block>
  <block id="e41a0262b073bf41b138a7304843e5cf" category="paragraph-title"><block ref="05b2444faffd66d76e88602ea7dd353f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Implementieren Sie den Global File Cache Core</block>
  <block id="981b8fcee42e1e726a67a2b9a98ea6e9" category="inline-image-macro">Vier</block>
  <block id="78a1f5243df71b7c7a5b48c405de3540" category="paragraph-title"><block ref="beadfa85a2fdca06b91edc1131c603e6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Lizenz Für Globalen Datei-Cache</block>
  <block id="e5d9de39f7ca1ba2637e5640af3ae8aa" category="inline-image-macro">Fünf</block>
  <block id="24295577aa82d2c5e8f8e219ad4e3f59" category="paragraph-title"><block ref="99e8b2f00e172bfcff96afdce69907bc" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Implementieren Sie die globalen File Cache Edge-Instanzen</block>
  <block id="d7fc8658f9e7754760fee0f4a1678e61" category="paragraph-title">Nächste Schritte</block>
  <block id="e66cf0363da426ff5fc40b5dff923ee7" category="paragraph-title">Nächste Schritte</block>
  <block id="8fece025a1a8fef7018449bf104a2527" category="paragraph-title">Bevor Sie beginnen</block>
  <block id="bd965e38a0c9cf27aa1bde099308e23f" category="paragraph-title">Nachdem Sie fertig sind</block>
  <block id="f2575f6d19024f7288cf78d7dc5b3db9" category="paragraph">Über das Support Dashboard können Sie Ihre NetApp Support Site Konten zur Verwendung mit BlueXP hinzufügen und managen.</block>
  <block id="e3cd99e4aa330ae6bdfb3754d83ae962" category="list-text">Wenn Sie einen Partner- oder Reseller-Account haben, können Sie ein oder mehrere NSS-Konten hinzufügen, können aber nicht neben Kunden-Level Accounts hinzugefügt werden.</block>
  <block id="2974170a8b1b5b4a2ac69aacd4c1c9c3" category="list-text">Suchen Sie auf der Seite für die Support-Registrierung die Seriennummer Ihres Kontos.</block>
  <block id="50a1dc01b7312307c34a888071586955" category="list-text">Kopieren Sie die Seriennummer des Kontos von Schritt 2 oben, füllen Sie die Sicherheitsprüfung aus und bestätigen Sie dann, dass Sie die globale Datenschutzrichtlinie von NetApp lesen.</block>
  <block id="cc8b0535948da368f832027c19b7f853" category="list-text">Kopieren Sie die oben angegebene Seriennummer (960xxxx) für das Feld „Seriennummer“. Dadurch wird die Kontobearbeitung beschleunigt.</block>
</blocks>